<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Workshop on Technical Demo</title>
    <link>https://lislis.github.io/tech-demo/tags/workshop/</link>
    <description>Recent content in Workshop on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lislis.github.io/tech-demo/tags/workshop/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Einladung zu Workshop &amp; Umfrage: Daten &amp; digitale Tools in der Jugendarbeit</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-11-30-abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-11-30-abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</guid>
      <description>Nach unserem ersten Workshop im Rahmen der Demokratielabore zu den Bedarfen und Herausforderungen der Digitalisierung für Mitarbeiter/innen in der Jugendarbeit möchten wir uns nun in einem zweiten Workshop noch stärker mit dem Thema Daten beschäftigen: Was sind Daten? Wie können sie in der Jugendarbeit genutzt werden? Wie kann ich sie einfach analysieren und visualisieren?
Dazu laden wir interessierte Fachkräfte aus der Jugendarbeit herzlich am 07. und 08. Dezember, jeweils von 10 bis 15 Uhr, ins Wild Wedding Loft nach Berlin ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roboter, Comics, Prototypen - Das erste FamilienLabor im FEZ-Berlin startet am 16. Juli</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-06-28-erstes-familienlabor/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-06-28-erstes-familienlabor/</guid>
      <description>Was hilft Familien dabei, ihren Alltag besser zu organisieren? Wie lassen sich Familie und Beruf besser vereinbaren? Und welche technologischen Werkzeuge können uns hierbei helfen? Um diese und andere Fragen geht es beim ersten FamilienLabor Deutschlands. Familienmitglieder und Technologieexpertinnen und -experten können dabei gemeinsam einen Tag lang praktische Lösungen für den konkreten Familienalltag entwickeln. Eine Wartezimmer-App? Ein Pizzabutton? In Form von verrückten Workshopformaten mit Comics, Mini-Robotern, Klick/Papierprototypen und Fotolovestories wird alles möglich!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>