<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offener Haushalt on Technical Demo</title>
    <link>https://lislis.github.io/tech-demo/tags/offener-haushalt/</link>
    <description>Recent content in Offener Haushalt on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lislis.github.io/tech-demo/tags/offener-haushalt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Berlin Doppelhaushalt 2018/2019 im neuem Design und mit erweiterten Funktionen</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-06-01-ohh-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-06-01-ohh-berlin/</guid>
      <description>Der Berliner Senatsverwaltung hat die neue Haushaltsvisualisierung des Landes Berlins veröffentlicht. Das Land Berlin ist damit das erste Bundesland, das seine Haushaltsdaten auf diese umfassende Weise für Bürger*innen leicht verständlich darstellt. Die Visualisierung ist ein gemeinsames Projekt des Teams Offener Haushalt der Open Knowledge Foundation Deutschland und der Berliner Senatsverwaltung für Finanzen.
Die Bürger*innen können im Kachel-Diagramm über einen Soll-Ist-Vergleichen auswerten wofür Berlin seine Gelder in Höhe von 28,6 Milliarden Euro ausgibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stimme bei der Google Impact Challenge für Offener Haushalt ab!</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-05-18-ohh-gic/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-05-18-ohh-gic/</guid>
      <description>Die Google Impact Challenge „Kleine Taten“ unterstützt kleine Projekte in ganz Deutschland. Hilf uns, 20.000€ für Offener Haushalt zu erhalten. Stimme hier ab!
„OffenerHaushalt.de“ Toolkit: Versteh die Zahlen deiner Stadt!
Über 31 Millionen Menschen engagieren sich ehrenamtlich in ganz Deutschland. Allerdings sank die Bürgerbeteiligung in den letzten Jahren auf kommunalpolitischer Ebene immens. Fehlende Beteiligungsmöglichkeiten infolge der Dominanz organisierter Interessen und der Komplexität politischer Prozesse sind ein Grund dafür. Hier setzen wir an!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>