<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Government on Technical Demo</title>
    <link>https://lislis.github.io/tech-demo/tags/open-government/</link>
    <description>Recent content in Open Government on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lislis.github.io/tech-demo/tags/open-government/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-08-08-ogp-georgia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-08-08-ogp-georgia/</guid>
      <description>Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.
Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die Zivilgesellschaft und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-03-07-open-gov-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-03-07-open-gov-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der Koalitionsvertrag nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Join The Story Hunt - Uncover the EU!</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-26-join-the-story-hunt/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-26-join-the-story-hunt/</guid>
      <description>&amp;lsquo;The Story Hunt: Uncover the EU&amp;rsquo; is a programme hosted by the Open Knowledge Foundation Germany&amp;rsquo;s teams of Datenschule, OpenBudgets, and SubsidyStories.eu. Together with journalists, analysts, non-profit organizations, developers and designers, we want to develop and apply the skills needed to hunt stories in financial data.
 The Story Hunt is split into two separate parts: a series of Workshops and an Expedition Weekend in Berlin.  The workshops are tailored to aspiring data journalists and non-profit organizations that are interested in improving their data-literacy skills.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Making European Subsidy Data Open</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-24-making-eu-data-open/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-24-making-eu-data-open/</guid>
      <description>One month after releasing subsidystories.eu a joint project with Open Knowledge International, we have some great news to share. Due to the extensive outreach of our platform and the data quality report we published, new datasets have been directly sent to us by several administrations. We have recently added new data for Austria, the Netherlands, France and the United Kingdom. Furthermore, first Romanian data recently arrived and should be available in the near future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-05-esif-data-quality-index/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-05-esif-data-quality-index/</guid>
      <description>Today, OpenBudgets.eu presents the European Structural Funds Data Quality Index.  Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-03-28-ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-03-28-ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</guid>
      <description>Update 19.05.17
Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:
 Offene Daten Informationsfreiheit und Transparenz Offene Vergabe (Open Contract) Offene Entwicklungspolitik (Open Aid) Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik  Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem Kompetenzaufbau und Qualifizierung, Energiepolitik und EITI, Offenes Parlament und OParl und Transport- und Verkehrspolitik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-02-20-akogp/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-02-20-akogp/</guid>
      <description>Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen Offene Daten sowie Informationsfreiheit und Transparenz zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich hier.
Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>