<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Civic Tech on Technical Demo</title>
    <link>http://example.org/tags/civic-tech/</link>
    <description>Recent content in Civic Tech on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/civic-tech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>make.city &amp; citylab.berlin: Einladung zu Rundgang &amp; Diskussion am 17. Juni</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-14-make-city-citylab-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-14-make-city-citylab-berlin/</guid>
      <description>Unser Konzept für ein citylab.berlin als Digitalzentrum, Labor und Experimentierfeld in Berlin findet regen Anklang. Am kommenden Sonntag gibt es im Rahmen von makecity.berlin kurzfristig einen Rundgang mit anschliessender Projektpräsentation- und Diskussionsveranstaltung.
Alle interessierten BürgerInnen und Initiativen sind herzlich eingeladen! Die Gemeinschaftsstiftung Berlin Tempelhof, fixmyberlin, der THF-Beirat und die Open Knowledge Foundation freuen sich auf euer Kommen!
Ablauf:
11.00 - 12.00 Uhr Rundgang: H2rund, H2lang (Geschosse über dem Kindergarten), grüner Innenhof, Kantine und Kapelle, Innenhof Zollgarage, Räume um die Zollgarage und Endpunkt Zollgarage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zieht am kommenden Samstag in eure Städte, denn es ist wieder Open Data Day!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-03-01-open-data-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-03-01-open-data-day/</guid>
      <description>Am Samstag, 3. März 2018, findet weltweit der Open Data Day statt. Er ist das Ereignis, das von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dazu genutzt wird, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen.
Natürlich sind auch in seiner fünften Ausgabe ganz viele Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs des Netzwerks Code for Germany zugange. Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</guid>
      <description>Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.
Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>