<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psi on Technical Demo</title>
    <link>http://example.org/tags/psi/</link>
    <description>Recent content in Psi on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/psi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>PSI Directive - joint effort by OKF and friends</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/</guid>
      <description>Updates: 25.08.18 Stellungnahme zur PSI Richtlinie
A short update on the PSI directive (the proposal for a DIRECTIVE OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the re-use of public sector information (recast). Today the joint Open Knowledge comment for the PSI directive recast was submitted.
Thanks to Open Knowledge International, OK Finnland and OK Austria for the combined effort.
More background information and a rough timeline of the next steps:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>Die EU hat den Vorschlag zur Überarbeitung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.
Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.
Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live aus Brüssel: Anhörung zur neuen PSI-Richtlinie</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-19-psi-hearing/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 02:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-19-psi-hearing/</guid>
      <description>Am 19.01.18 fand das Hearing zur neuen PSI-Richtlinie in Brüssel statt. PSI steht für &amp;ldquo;Public Sector Information&amp;rdquo;. Dabei geht es beispielsweise um die Weiterverwendung offener Daten. Walter Palmetshofer hat an dem Hearing teilnehmen.
Recording of the Public Hearing
Vor dem Public Hearing gab es bis zum 12.12.18 eine öffentliche Konsultation zur Überprüfung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie). Zur Veranschaulichung hier der aufgefüllte Fragebogen von Mathias Schindler bzw.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>