<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Data on Technical Demo</title>
    <link>https://lislis.github.io/tech-demo/tags/open-data/</link>
    <description>Recent content in Open Data on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://lislis.github.io/tech-demo/tags/open-data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organization that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSI Directive - joint effort by OKF and friends</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/</guid>
      <description>Updates: 25.08.18 Stellungnahme zur PSI Richtlinie
A short update on the PSI directive (the proposal for a DIRECTIVE OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the re-use of public sector information (recast). Today the joint Open Knowledge comment for the PSI directive recast was submitted.
Thanks to Open Knowledge International, OK Finnland and OK Austria for the combined effort.
More background information and a rough timeline of the next steps:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EITI-Woche in Berlin</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/</guid>
      <description>Diese Woche findet in Berlin das internationale Board-Meeting von EITI statt.
EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor. Mehr Infos gibt es hier. D-EITI publizierte 2017 seinen ersten Bericht.
Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:
Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; 
mit Publish What You Pay, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, openoil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/</guid>
      <description>Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.
Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im Schattenfinanzindex 2018 des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Jahresbericht 2017 der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-05-15-jahresbericht-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-05-15-jahresbericht-2017/</guid>
      <description>Unser Jahresbericht 2017 ist online! Zum ersten Mal berichten wir angelehnt an den Social Reporting Standard. Schreibt uns bei Fragen und Kommentaren.
Der Bericht kommt als Punktladung zum Deutschen StiftungsTag 2018. Wir sind dort mit drei Veranstaltungen vertreten:
Donnerstag 17:00 Uhr - Demokratie reloaded: Wie Stiftungen das neue Verhältnis von Staat und Zivilgesellschaft im digitalen Zeitaltermitgestalten können
Freitag 11:00 Uhr - Digitales Ehrenamt fördern mit offenem Wissen. Wie Stiftungen ehrenamtliches Engagement mit freien Inhalten und offenen Lizenzen entwickeln können</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>Die EU hat den Vorschlag zur Überarbeitung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.
Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.
Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKFDE auf der re:publica 18</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-26-republica18/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-26-republica18/</guid>
      <description>Vom 2. - 4. Mai findet die größte Konferenz der digitalen Gesellschaft re:publica in Berlin statt. Auch in diesem Jahr sind wir mit zahlreichen Talks vertreten. Hier eine kleine Übersicht der von uns organisierten Sessions! Fall ihr da seid, kommt doch vorbei:
Wohin mit der Informationsfreiheit in Deutschland? Johannes Filter, Nadine Stammen, Stefan Wehrmeyer Mittwoch 02.05.2018 18:30 - 19:30 Meetup 2
Die Zahlen der Politik Anna Alberts, Michael Peters Donnerstag 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick auf unseren Open Data Day 2018</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-13-rueckblick-open-data-day/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-13-rueckblick-open-data-day/</guid>
      <description>Am Samstag, 3. März 2018, fand der jährliche Open Data Day statt. Der Tag wird schon zum fünften Jahr in Folge von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dafür genutzt, um auf die Bedeutung und das Potential offener Daten für die Gesellschaft hinzuweisen. An insgesamt 15 verschiedenen Veranstaltungen quer durch Deutschland nahmen über 500 Leute teil.
Von Luftdatenqualität bis LoRaWAN Im BonnLab wurde gemeinsam an der OpenDataMap gearbeitet - Ziel der Anwendung ist die einfache Einbindung von offenen (Geo-) Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenverkauf bei Kommunen: Öffentliche Daten nicht verhökern, sondern sinnvoll nutzen</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-12-oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-04-12-oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</guid>
      <description>Der Städte- und Gemeindebund hat vorgeschlagen, Kommunen sollten ihre Daten verkaufen. Wie man es auch dreht und wendet: Es bleibt eine schlechte Idee. Machen offene Daten Gesellschaften lebenswerter? Kann die Öffnung von Verwaltungen das Vertrauen in die Demokratie stärken? Nicht so wichtig, sagt der Städte- und Gemeindebund. Klima-, Verkehrs- und Energiedaten sollten lieber zu Geld gemacht werden. Geht es nach Gerd Landsberg, dem Chef des Verbunds, sollen Kommunen künftig entscheiden können, ob sie zum Beispiel Daten zur Feinstaubbelastung veröffentlichen oder verkaufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-03-07-open-gov-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-03-07-open-gov-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der Koalitionsvertrag nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zieht am kommenden Samstag in eure Städte, denn es ist wieder Open Data Day!</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-03-01-open-data-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-03-01-open-data-day/</guid>
      <description>Am Samstag, 3. März 2018, findet weltweit der Open Data Day statt. Er ist das Ereignis, das von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dazu genutzt wird, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen.
Natürlich sind auch in seiner fünften Ausgabe ganz viele Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs des Netzwerks Code for Germany zugange. Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zentrale Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-31-multimodale-reiseinformationsdienste/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-31-multimodale-reiseinformationsdienste/</guid>
      <description>Am 31.01.18 fand im BMVI ein Dialogforum zur zentralen Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste statt. Hintergrund dafür ist die delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017&amp;frasl;1926 welche am 10.11.2017 in Kraft getreten ist. Das Ziel dieser Verordnung ist die Verbesserung der Zugänglichkeit und des Austausches von Reise und Verkehrsdaten sowie derer Aktualisierung.
Dies betrifft Personenverkehrdienste im Luft-, Schienen- und Straßenverkehr, in der Binnenschifffahrt oder Kombinationen davon. Der Wirkungsbereich bezieht das gesamte Streckennetz einschließlich urbaner Knoten ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-31-zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-31-zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung. Doch diese darf nicht zum Selbstzweck werden. Mit Transparenz, der Einbeziehung der im Digitalisierungsdiskurs aktiven Zivilgesellschaft und einer modernen Verwaltung kann Politik besser auf lokale, nationale und globale Herausforderungen reagieren. Politik benötigt in unserer komplexen Gegenwart die Ideen und das persönliche Engagement der Menschen, wenn sie nicht nur verwalten, sondern auch aktiv gestalten will. Eine offene und durch digitale Werkzeuge unterstützte Regierungsweise ist daher nicht nur eine zentrale Voraussetzung für Teilhabe, sondern auch eine natürliche Barriere gegen politischen Extremismus und nationale Alleingänge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Launch in Brüssel: Opentender.eu geht online </title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-29-big-data-with-local-impact/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-29-big-data-with-local-impact/</guid>
      <description>Heute geht das Vergabeportal opentender.eu, mit Datensätzen aus 32 Ländern und der Europäischen Kommission, online. Opentender.eu bietet die Möglichkeit Vergabedaten strukturiert einzusehen und zu visualisieren. Risikoindikatoren informieren zusätzlich über die Effizienz und Transparenz von Ausschreibungen.
Im Rahmen der DIGIWHIST Abschlusskonferenz &amp;ldquo;Big data with local impact: Using open data to improve public procurement&amp;rdquo; wird das Portal erstmalig der Öffentlichkeit vorgestellt. Die Konferenz kann per Live-Stream verfolgt werden.
Agenda Using open data to improve public procurement DIGIWHIST Project Final Conference 29 January 2018 * 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live aus Brüssel: Anhörung zur neuen PSI-Richtlinie</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-19-psi-hearing/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 02:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-01-19-psi-hearing/</guid>
      <description>Am 19.01.18 fand das Hearing zur neuen PSI-Richtlinie in Brüssel statt. PSI steht für &amp;ldquo;Public Sector Information&amp;rdquo;. Dabei geht es beispielsweise um die Weiterverwendung offener Daten. Walter Palmetshofer hat an dem Hearing teilnehmen.
Recording of the Public Hearing
Vor dem Public Hearing gab es bis zum 12.12.18 eine öffentliche Konsultation zur Überprüfung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie). Zur Veranschaulichung hier der aufgefüllte Fragebogen von Mathias Schindler bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OffenerHaushalt.de erwacht aus dem Winterschlaf: Kommunale Finanzen auf einen Blick</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-12-19-offener-haushalt/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-12-19-offener-haushalt/</guid>
      <description>Berlin, 19.12.2017 - Der Relaunch von OffenerHaushalt.de ermöglicht es so einfach wie nie zuvor Einblick in die Haushaltspläne des Bundes, der Bundesländer und der Kommunen in Deutschland zu bekommen. Durch einfache Visualisierungen können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Die Plattform ist ein Open-Source Projekt und ermächtigt die Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.
Die Aufstellung und Debatte eines Haushalts ist die zentrale Aufgabe eines Parlaments und entscheidet darüber, welche Tätigkeiten der Staat ausführt und welche nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Durchblick beim Rohstoffabbau</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-10-31-durchblick-beim-rohstoffabbau/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-10-31-durchblick-beim-rohstoffabbau/</guid>
      <description>Im Rahmen der Alternativen Rohstoffwoche luden am 19.10.2017 das Forum Ökologisch Soziale Marktwirtschaft, das Forum Umwelt und Entwicklung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Transparency International Deutschland e.V. zur Diskussion bzgl. der Veröffentlichung des ersten EITI-Transparenzbericht. Der Bericht informiert über den deutschen Rohstoffsektor und die mit der Rohstoffförderung verbundenen Finanzströme zwischen Unternehmen und Staat. Sorgt der erste D-EITI-Bericht für mehr Durchblick im deutschen Rohstoffsektor? Wo steht der erste D-EITI-Bericht im internationalen Vergleich?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick Energyhack 2017: Du hast die Wahl!</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-31-energy-hack-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-31-energy-hack-2017/</guid>
      <description>Am 22. und 23. September fand der dritte Energyhack von Stromnetz Berlin und der Open Knowledge Foundation statt. Passend zum Wahlwochende lautete das Motto &amp;ldquo;Du hast die Wahl&amp;rdquo;. Wir haben uns sehr über euer großes Interesse gefreut und wollen an dieser Stelle allen die nicht dabei sein konnten einen Überblick geben was alles an dem Wochenende passierte und welche Projekte entstanden sind.
Ziel des Hackdays war es innerhalb von 24h mit offenen Daten aus dem Energiesektor kreative Projekte umzusetzen, um die Gesellschaft stärker für die Themen Strom-, Energienetze und Energiewende zu sensibilisieren und Anwendungen für diese Bereiche zu entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung für Coding da Vinci in Berlin geöffnet</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-27-anmeldung-codingdavinci/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-27-anmeldung-codingdavinci/</guid>
      <description>Wir möchten euch herzlich zum 4. Kultur-Hackathon &amp;ldquo;Coding da Vinci&amp;rdquo; in Berlin einladen! Um was es geht: Kulturinstitutionen aus Deutschland stellen Daten zu ihren Sammlungsbeständen als frei zur Verfügung. Gemeinsam mit Kulturinteressierten, Entwickler*innen und Designer*innen wollen wir dieses vielfältige Kulturerbe in neue Kontexte setzen.
Coding da Vinci dauert insgesamt 6 Wochen, die Auftaktveranstaltung findet am 21./22. Oktober statt, die Preisverleihung am 2. Dezember. Dazwischen haben die Teams und Kulturinstitutionen Zeit, ihre Ideen und Projekte weiterzuentwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-22-zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-22-zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist ein zentrales Thema für eine neue Bundesregierung. Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist eine der größten zivilgesellschaftlichen Organisationen in diesem Bereich. Wir setzen uns für den freien Zugang zu Informationen ein, vermitteln Wissen und stärken die digitale Zivilgesellschaft.
An die künftige Bundesregierung der nächsten vier Jahre haben wir vier Forderungen:
1. Transparenz vorantreiben Das Handeln von Staat und Regierung soll für alle Bürgerinnen und Bürger transparent nachvollziehbar sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster deutscher EITI-Bericht veröffentlicht</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-06-erster-eiti-bericht-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-06-erster-eiti-bericht-veroeffentlicht/</guid>
      <description>Am 9. August wurde in der 10. Sitzung der MSG (Multi-Stakerholder-Group) der 1. EITI Bericht einstimmig beschlossen. Wir bedanken uns herzlichst bei den KollegInnen der MSG und den MitarbeiterInnnen des EITI-Sekretariat für eine erfolgreiche jahrelange Zusammenarbeit. Am 23. August wurde nach Oslo verschickt, heute um 16:00 wird er in Berlin präsentiert. Hier ist der 1. Bericht.
Erklärvideo zu EITI: So funktioniert Rohstofftransparenz
Und das neue Datenportal: rohstofftransparenz.de
Hiermit auch eine herzliche Einladung:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster OGP Aktionsplan verabschiedet</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-08-16-erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 13:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-08-16-erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat den ersten Aktionsplan Open Government Partnership beschlossen. In den nächsten 2 Jahren sollen 15 Verpflichtungen umgesetzt werden. Aus unser Sicht erfreulich sind die Punkte Open Data, Open Data für intelligente Mobilität (Unser Ziel sind offene Nahverkehrsdaten) und Finanztransparenz - Implementierung des EITI-Standards (Unser Ziel sind die dafür notwendigen offenen Register).
Für den nächsten Aktionsplan 2019 - 2021 bleiben noch genügend Arbeitsfelder und Themen übrig, siehe die Vorschläge des Arbeitskreises OGP Deutschland oder FragdenStaat bzgl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Germany finally has an Open Data Law</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-08-02-germany-finally-has-an-open-data-law/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-08-02-germany-finally-has-an-open-data-law/</guid>
      <description>On July 13, 2017 Germany’s first Open Data law came into effect, finally enabling free access to government data. The Open Data law is part of the change of the German E-Government law (EGovG), which we translated here. While it is neither part of the freedom of information act nor an actual transparency law, it provides the judicial foundation for obtaining data from all public authorities subject to the federal government.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>German Open Data Law in English</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-07-02-germanys-open-data-law-english/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-07-02-germanys-open-data-law-english/</guid>
      <description>Disclaimer: we translated the German Open Data Law to make it accessible for the international Open Data community. This is not an official legal translation, but we gave it our very best. The German version can be found below or here.
 Law for the advancement of digital public administration (E-Government-Law - EGovG)   § 12a Open Data for public authorities subordinate to the federal administration  (1) The public authorities subordinate to the federal administration will provide raw data, obtained fulfilling their public-law duties or through third parties, to be retrieved on publicly accessible networks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A gentle introduction to Wikidata - für Kulturinstitutionen</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-05-17-wikidata-f%C3%BCr-openglam/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-05-17-wikidata-f%C3%BCr-openglam/</guid>
      <description>Gemeinsam mit der Servicestelle Digitalisierung Berlin (digiS) und Wikimedia Deutschland bieten wir am 09. Juni einen Workshop zu Wikidata und den Potenzialen für Kulturinstitutionen an. Die Teilnahme ist kostenlos.
Was ist Wikidata? Wikidata ist eine freie Wissensdatenbank, die von Mensch und Maschine gelesen und bearbeitet werden kann. Wikidata ist ein Speicher für strukturierte Daten und dient unter anderem dazu, Wikimedia Projekte wie die Wikipedia zu unterstützen. Die Idee hinter Wikidata ist es, den Wissensstand zu einer bestimmten Zeit und mit einer dafür ausgewiesenen Referenz wiederzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</guid>
      <description>Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.
Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Join The Story Hunt - Uncover the EU!</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-26-join-the-story-hunt/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-26-join-the-story-hunt/</guid>
      <description>&amp;lsquo;The Story Hunt: Uncover the EU&amp;rsquo; is a programme hosted by the Open Knowledge Foundation Germany&amp;rsquo;s teams of Datenschule, OpenBudgets, and SubsidyStories.eu. Together with journalists, analysts, non-profit organizations, developers and designers, we want to develop and apply the skills needed to hunt stories in financial data.
 The Story Hunt is split into two separate parts: a series of Workshops and an Expedition Weekend in Berlin.  The workshops are tailored to aspiring data journalists and non-profit organizations that are interested in improving their data-literacy skills.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonnig bis regnerisch: Unsere Stellungnahme zum Wetterdienst-Gesetz</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-24-wettergesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-24-wettergesetz/</guid>
      <description>Der Entwurf der Bundesregierung zur Änderung des Wetterdienst-Gesetzes bietet nicht nur die Möglichkeit für Wetter-Wortspiele, sondern ist auch eine Chance auf mehr offene meteorologische Daten.
Als Sachverständige in der öffentlichen Anhörung des Verkehrsausschusses dazu werden wir am kommenden Mittwoch drei Themenbereiche ansprechen, die bisher im Entwurf noch nicht ausreichend geregelt sind: Die fehlende Verpflichtung zur vollständigen Veröffentlichung von Daten des Wetterdienstes, die ungenügende Form der Bereitstellung der Daten sowie freie Lizenzen der dazugehörigen Software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Making European Subsidy Data Open</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-24-making-eu-data-open/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-24-making-eu-data-open/</guid>
      <description>One month after releasing subsidystories.eu a joint project with Open Knowledge International, we have some great news to share. Due to the extensive outreach of our platform and the data quality report we published, new datasets have been directly sent to us by several administrations. We have recently added new data for Austria, the Netherlands, France and the United Kingdom. Furthermore, first Romanian data recently arrived and should be available in the near future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF beim Personal Democracy Forum in Danzig</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-18-die-okf-beim-personal-democracy-forum/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-18-die-okf-beim-personal-democracy-forum/</guid>
      <description>Personal Democracy Forum in Danzig! Zwei Tage lang treffen sich hier zivilgesellschaftliche Organisationen aus Mittel- und Osteuropa, um über Transparenz, Meinungsfreiheit und Civic-Tech-Projekte in ihren Ländern zu sprechen. Wir aus den Teams OpenBudgets.eu und Datenschule waren dieses Jahr vor Ort und haben sowohl beim OpenContracting Workshop als auch bei unserer World Cafè Session fleißig mitdiskutiert.
 Beim OpenContracting Workshop:  Die Open Contracting Partnership hat als eintägiges Pre-Event zur Konferenz einen Workshop organisiert wo es um die zentrale Frage ging: Wie die öffentliche Vergabepraxis transparenter und effizienter gestaltet werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und es bewegt sich doch: Beim öffentlichen Nahverkehr</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</guid>
      <description>Seit dem Launch unserer Plattform rettedeinennahverkehr.de gibt es einige erfreuliche Entwicklungen:
Im Bundestag wurde das Thema vom Bundestagsabgeordneten Thomas Jarzombek auf die Tagesordnung gebracht:
{% youtube pmvkwoiFwHc?t=85&amp;amp; %}
Der Verkehrsverbund Rhein-Sieg (VRS) gibt nun seine Fahrplandaten als GTFS heraus. Auch der Aachener Verkehrsverbund (AVV) gibt Daten heraus - und lizenziert sie als &amp;lsquo;gemeinfrei&amp;rsquo;.
In Antworten auf RetteDeinenNahverkehr-Anfragen kündigte der Münchner MVV Planungen für ein eigenes Open-Data-Portal an - und auch der Hamburger HVV hat festgestellt, dass einzelne Verträge für die Datenbereitstellung zu aufwändig sind und wird die Daten in den kommenden Monaten öffnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data aus Sicht eines 14-Jährigen</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-05-open-data-aus-sicht/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-05-open-data-aus-sicht/</guid>
      <description>Wer bin ich ?  Ich bin Miles, ich gehe zurzeit in die 9. Klasse auf der Anna-Essinger Gemeinschaftsschule in Berlin. Zurzeit mache ich ein zweiwöchiges Schülerpraktikum bei der Open Knowledge Foundation. Im Rahmen des Praktikums schreibe ich diesen Blog zum Thema Open Data und Medien.
 Open Data   Meine Sicht auf Open Data nach einer Woche Praktikum bei der Okf.
Ich denke, Open Data ist ziemlich wichtig und nützlich für die Gesellschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-05-esif-data-quality-index/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-04-05-esif-data-quality-index/</guid>
      <description>Today, OpenBudgets.eu presents the European Structural Funds Data Quality Index.  Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule und BildungsCent e.V. launchen JedeSchule.de</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-03-15-jedeschule-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-03-15-jedeschule-launch/</guid>
      <description>Schule ist weit mehr als nur Unterricht. Potenziale, Persönlichkeit und das Engagement für die Gesellschaft entwickeln sich vorwiegend außerhalb des Stundenplans. Doch gut zugängliche Informationen zu allen Schulen in Deutschland sind oft nur spärlich vorhanden. Die Datenschule der OKF DE und BildungsCent e.V. haben sich daher in den letzten vier Monaten intensiv mit Schuldaten beschäftigt.
Wie können Daten besser für die Öffentlichkeit aufbereitet werden, die Schulen an Behörden kommunizieren? Welche neuen Perspektiven eröffnen sich dadurch auf die Potenziale von Schulen als Orte gesellschaftlicher Entwicklung?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rette deinen Nahverkehr: Hilf mit, Fahrplandaten zu befreien</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</guid>
      <description>Deine Nahverkehrsapp nervt? Braucht zu lange zum Starten und du fragst dich, warum du in London eine bessere Auskunft bekommst als hier?
Dann ist es Zeit für rettedeinennahverkehr.de. Gemeinsam machen wir unsere Landrät*innen und Oberbürgermeister*innen darauf aufmerksam, dass sie in ihrem Verkehrsverbund tatsächlich etwas bewegen können - indem sie die Fahrplandaten als Open Data für alle bereitstellen.
Zugegeben – der öffentliche Nahverkehr hat noch viele andere Probleme. Er ist chronisch unterfinanziert, in kleinteilige Verbundgebiete zersplittert und hängt der technischen Entwicklung oft mehrere Jahre hinterher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Open Data Day am 04. März</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-02-21-open-data-day/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-02-21-open-data-day/</guid>
      <description>Am 04. März laden Aktivistinnen auf der ganzen Welt zum International Open Data Day ein.
In über einhundert Städten werden Workshops, Hackathons und Events rund um Offene Daten von der Community organisiert und alle Interessierten sind eingeladen. Wie immer sind auch die Open Knowledge Labs vertreten, dieses Jahr mit beeindruckenden 20 Events in 19 Städten! Wir freuen uns sehr darüber, dieses Jahr so breit aufgestellt zu sein. Mit dabei sind gleich drei Neuzugänge, in Heidelberg, Erfurt und Schwerin - willkommen an Bord!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finanztransparenz: Informationsfreiheit bleibt ein Problem</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-02-22-finanztransparenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2018/2018-02-22-finanztransparenz/</guid>
      <description>Auf OffenerHaushalt.de können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Das Open-Source Projekt ermöglicht der Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.
Die Plattform wurden in der ersten Wochen bereits zahlreich genutzt und zwölf weitere kommunale Haushalte wurden hinzugefügt. Insbesondere in Nordrhein-Westfalen ist das Interesse groß. Hier stellen bereits 7 Kommunen ihre Haushalte transparent dar. Mit Bonn, Kiel, Nürnberg und Frankfurt sind auch einige Großstädte mit einem jährlichen Budget über einer Milliarde Euro vertreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ODINE - Open Data Incubator for Europe erfolgreich abgeschlossen!</title>
      <link>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-31-odine-open-data-incubator-for-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://lislis.github.io/tech-demo/blog/2017/2017-09-31-odine-open-data-incubator-for-europe/</guid>
      <description>ODINE, das mit Abstand beste und startup- &amp;amp; SME-freundlichste Programm von H2020, ging erfolgreich zu Ende. Insgesamt gab es 5.4 Millionen Euro für 57 Open Data Projekte und Firmen in 18 Ländern.
Für Deutschland bedeutete dies mehr als 1 Mio. Euro im Bereich Open Data von Februar 2015 bis Juli 2017. Das aktuelle Nachfolge Program ist Datapitch und im Frühjahr 2018 soll es zu einem weiteren Open Data Funding Programme kommen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>