<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Offene Daten on Technical Demo</title>
    <link>http://example.org/tags/offene-daten/</link>
    <description>Recent content in Offene Daten on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/offene-daten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/</guid>
      <description>Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.
Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im Schattenfinanzindex 2018 des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-28-ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-28-ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</guid>
      <description>Update 19.05.17
Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:
 Offene Daten Informationsfreiheit und Transparenz Offene Vergabe (Open Contract) Offene Entwicklungspolitik (Open Aid) Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik  Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem Kompetenzaufbau und Qualifizierung, Energiepolitik und EITI, Offenes Parlament und OParl und Transport- und Verkehrspolitik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-02-20-akogp/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-02-20-akogp/</guid>
      <description>Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen Offene Daten sowie Informationsfreiheit und Transparenz zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich hier.
Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>