<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>This is the home page on Technical Demo</title>
    <link>http://example.org/</link>
    <description>Recent content in This is the home page on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ausschreibung Jugend hackt Labs – Wir suchen regionale Partner-Organisationen!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-10-04-labausschreibung-jugend-hackt/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-10-04-labausschreibung-jugend-hackt/</guid>
      <description>Seit 2013 wird Jugend hackt vom Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. veranstaltet. Jugend hackt ist ein Programm zur Förderung des Programmiernachwuchses im deutschsprachigen Raum mit gesellschaftspolitischen Fokus. Damit begegnet Jugend hackt zwei Herausforderungen: Erstens der sozialen Benachteiligung im Sinne einer Vereinzelung von Jugendlichen mit hohem Technikinteresse. Denn gerade die hohe Technikbegeisterung und die Zeit vor dem Computer verschiebt die engsten sozialen Kontakte häufig weg von der nächsten Umgebung hin zu ebenfalls technikaffinen Jugendlichen, die im ländlichen Raum seltener anzutreffen sind und deswegen Online stattfinden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OParl 1.1: Neue Version des Standards - und viel Aktivität</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-09-15-oparl-1-1-politik-bei-uns/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-09-15-oparl-1-1-politik-bei-uns/</guid>
      <description>Vor zwei Jahren haben wir mit der offenen Schnittstelle OParl 1.0 den ersten großen Schritt zur Transparenz kommunaler Beschlüsse gemacht. Seitdem ist viel passiert: * Die vier größten Ratsinformationssystem-Hersteller haben ein OParl-Modul für ihre Software entwickelt, sodass Kommunen OParl ganz einfach in ihre bestehende Software integrieren können. * Ca. 30 Kommunen haben eine offizielle OParl-Schnittstelle, in etlichen weiteren Kommunen ist das OParl-Modul zur Zeit in Einrichtung. Zuletzt dazugekommen sind Aachen und der Kreis Viersen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-08-08-ogp-georgia/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-08-08-ogp-georgia/</guid>
      <description>Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.
Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die Zivilgesellschaft und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organization that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PSI Directive - joint effort by OKF and friends</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/</guid>
      <description>Updates: 25.08.18 Stellungnahme zur PSI Richtlinie
A short update on the PSI directive (the proposal for a DIRECTIVE OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the re-use of public sector information (recast). Today the joint Open Knowledge comment for the PSI directive recast was submitted.
Thanks to Open Knowledge International, OK Finnland and OK Austria for the combined effort.
More background information and a rough timeline of the next steps:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSCHUFA: Zwischenbilanz der Datenspende - noch immer gerne Daten spenden!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-07-06-openschufa-zwischenbilanz/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-07-06-openschufa-zwischenbilanz/</guid>
      <description>Liebe Unterstützerinnen und Unterstützer,
die Datenspende von OpenSCHUFA läuft jetzt seit sieben Wochen. Wir wollen Euch ein Update zum Fortschritt des Projekts geben, aber auch zu den Herausforderungen:
Was haben wir bisher erreicht? Mehr als 2.300 Menschen haben ihre Selbstauskunft über www.openschufa.de gespendet. Das Thema Scoring und die Geschäftspraktiken SCHUFA waren Gegenstand einer kritischen Berichterstattung und werden von einer breiten Öffentlichkeit debattiert.
Beteiligung an der Datenspende niedriger als erhofft Von den mehr als 26.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EITI-Woche in Berlin</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/</guid>
      <description>Diese Woche findet in Berlin das internationale Board-Meeting von EITI statt.
EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor. Mehr Infos gibt es hier. D-EITI publizierte 2017 seinen ersten Bericht.
Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:
Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; 
mit Publish What You Pay, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, openoil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>make.city &amp; citylab.berlin: Einladung zu Rundgang &amp; Diskussion am 17. Juni</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-14-make-city-citylab-berlin/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-14-make-city-citylab-berlin/</guid>
      <description>Unser Konzept für ein citylab.berlin als Digitalzentrum, Labor und Experimentierfeld in Berlin findet regen Anklang. Am kommenden Sonntag gibt es im Rahmen von makecity.berlin kurzfristig einen Rundgang mit anschliessender Projektpräsentation- und Diskussionsveranstaltung.
Alle interessierten BürgerInnen und Initiativen sind herzlich eingeladen! Die Gemeinschaftsstiftung Berlin Tempelhof, fixmyberlin, der THF-Beirat und die Open Knowledge Foundation freuen sich auf euer Kommen!
Ablauf:
11.00 - 12.00 Uhr Rundgang: H2rund, H2lang (Geschosse über dem Kindergarten), grüner Innenhof, Kantine und Kapelle, Innenhof Zollgarage, Räume um die Zollgarage und Endpunkt Zollgarage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/</guid>
      <description>Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.
Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im Schattenfinanzindex 2018 des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neuer Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland gewählt</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-04-neuer-vorstand/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-04-neuer-vorstand/</guid>
      <description>Auf der Mitgliederversammlung des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) wurde am 2. Juni 2018 ein neuer Vorstand gewählt.
Neben den Mitgliedern des bisherigen Vorstands Claudia Schwegmann, Lucy Chambers, Kristina Klein (Kassenwartin), Andreas Pawelke und Daniel Dietrich, stellte sich Jana Wichmann als neues Vorstandsmitglied erfolgreich zur Wahl. Jana ist Expertin für nutzerzentriertes Design und Strategic Foresight Projekte sowie für die Entwicklung von Innovationsprozessen und wird mit ihrer Erfahrung insbesondere die strategische Arbeit der OKF bereichern.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Berlin Doppelhaushalt 2018/2019 im neuem Design und mit erweiterten Funktionen</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-01-ohh-berlin/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-01-ohh-berlin/</guid>
      <description>Der Berliner Senatsverwaltung hat die neue Haushaltsvisualisierung des Landes Berlins veröffentlicht. Das Land Berlin ist damit das erste Bundesland, das seine Haushaltsdaten auf diese umfassende Weise für Bürger*innen leicht verständlich darstellt. Die Visualisierung ist ein gemeinsames Projekt des Teams Offener Haushalt der Open Knowledge Foundation Deutschland und der Berliner Senatsverwaltung für Finanzen.
Die Bürger*innen können im Kachel-Diagramm über einen Soll-Ist-Vergleichen auswerten wofür Berlin seine Gelder in Höhe von 28,6 Milliarden Euro ausgibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Knowledge Foundation beim Deutschen Stiftungstag 2018</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-05-22-okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</link>
      <pubDate>Thu, 24 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-05-22-okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</guid>
      <description>Der Deutsche Stiftungstag wird jedes Jahr vom Verband Deutscher Stiftungen als Informations- und Vernetzungsangebot für seine Mitglieder organisiert. Die diesjährige Ausgabe fand unter dem Motto Update! - Stiftungen und Digitalisierung vom 16. - 18. Mai in Nürnberg statt.
Drei von fünf Kategorien der diesjährigen Veranstaltung waren - #DST18_OffeneDaten - #DST18_Transparenz - #DST18_Partizipation
Also genau passend für uns! Aus eigener Erfahrung wissen wir, wie schwierig und mühsam das Vermitteln dieser Themen ist und wie lange die Umsetzung von Forderungen braucht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSchufa is live!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live-english/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live-english/</guid>
      <description>Let&amp;rsquo;s go! Today we launch the data donation platform for our crowdsourcing project OpenSCHUFA. At openschufa.de all people can upload the data they requested from the SCHUFA. We will then analyze them together with our partner AlgorithmWatch to crack the SCHUFA algorithm.
More than 20,000 people have already applied for their free self-disclosure since the beginning of our campaign via selbstauskunft.net/schufa.
DATA DONATION</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OpenSchufa.de ist live - jetzt Daten spenden!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live/</guid>
      <description>Los geht&amp;rsquo;s! Heute launchen wir die Datenspende-Plattform für unser Crowdsourcing-Projekt OpenSCHUFA. Unter openschufa.de können alle Menschen die Daten, die sie bei der SCHUFA über sich angefragt haben, hochladen. Wir werden sie dann gemeinsam mit unserem Partner AlgorithmWatch analysieren, um den SCHUFA-Algorithmus zu knacken.
Bereits mehr als 20.000 Menschen haben seit Beginn unserer Kampagne über selbstauskunft.net/schufa ihre kostenlose Selbstauskunft beantragt.
Mehr über die OpenSCHUFA-Datenspende und die mangelnde Kontrolle der Auskunfteien berichten Spiegel Online und tagesschau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Stimme bei der Google Impact Challenge für Offener Haushalt ab!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-05-18-ohh-gic/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-05-18-ohh-gic/</guid>
      <description>Die Google Impact Challenge „Kleine Taten“ unterstützt kleine Projekte in ganz Deutschland. Hilf uns, 20.000€ für Offener Haushalt zu erhalten. Stimme hier ab!
„OffenerHaushalt.de“ Toolkit: Versteh die Zahlen deiner Stadt!
Über 31 Millionen Menschen engagieren sich ehrenamtlich in ganz Deutschland. Allerdings sank die Bürgerbeteiligung in den letzten Jahren auf kommunalpolitischer Ebene immens. Fehlende Beteiligungsmöglichkeiten infolge der Dominanz organisierter Interessen und der Komplexität politischer Prozesse sind ein Grund dafür. Hier setzen wir an!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Jahresbericht 2017 der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-05-15-jahresbericht-2017/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-05-15-jahresbericht-2017/</guid>
      <description>Unser Jahresbericht 2017 ist online! Zum ersten Mal berichten wir angelehnt an den Social Reporting Standard. Schreibt uns bei Fragen und Kommentaren.
Der Bericht kommt als Punktladung zum Deutschen StiftungsTag 2018. Wir sind dort mit drei Veranstaltungen vertreten:
Donnerstag 17:00 Uhr - Demokratie reloaded: Wie Stiftungen das neue Verhältnis von Staat und Zivilgesellschaft im digitalen Zeitaltermitgestalten können
Freitag 11:00 Uhr - Digitales Ehrenamt fördern mit offenem Wissen. Wie Stiftungen ehrenamtliches Engagement mit freien Inhalten und offenen Lizenzen entwickeln können</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. IFG-Meisterschaften: Wer wird Deutschlands Transparenzsieger?</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-05-04-ifg-meisterschaften/</link>
      <pubDate>Fri, 04 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-05-04-ifg-meisterschaften/</guid>
      <description>Das wird ein heißer Sommer! Wir senden an alle Bundesministerien Anfragen nach dem Informationsfreiheitsgesetz (IFG). Wer zuerst antwortet, kommt in die nächste Runde. Wer gewinnt die ersten IFG-Meisterschaften Deutschlands?
So lasset die Spiele beginnen! Wir haben die ersten IFG-Meisterschaften Deutschlands ins Leben gerufen. Das Prinzip: Wir stellen allen Bundesministerien die gleiche Anfrage nach einem Dokument. Wer zuerst antwortet, kommt eine Runde weiter! Der Behörden-Gewinnerin der IFG-Meisterschaften winkt ein besonderer Preis: Ein FragDenStaat-Hoodie!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Hardware: Ein Buchscanner für mehr offenes Wissen</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-29-projektstart-open-source-hardware-buchscanner/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-29-projektstart-open-source-hardware-buchscanner/</guid>
      <description>Mit der Unterstützung der Projekte edulabs.de und FragDenStaat.de baut die machBar Potsdam sowie der FabLab Cottbus e.V. einen Open Source Hardware Buchscanner. Die Initiative basiert auf dem mäqädat-Projekt. Dieses wiederum ist an die Arbeit von Dany Qumsiyeh angelehnt, der den von ihm erfundenen linearen Buchscanner (US Patent 8711448) zum Nachbau oder für Veränderungen freigegeben hat.
Die OKF nimmt sich damit dem Thema Open Source Hardware an, das durch die Erfolgsgeschichte offener Software-Projekte immer stärker in den Fokus gerät.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>Die EU hat den Vorschlag zur Überarbeitung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.
Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.
Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKFDE auf der re:publica 18</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-republica18/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-republica18/</guid>
      <description>Vom 2. - 4. Mai findet die größte Konferenz der digitalen Gesellschaft re:publica in Berlin statt. Auch in diesem Jahr sind wir mit zahlreichen Talks vertreten. Hier eine kleine Übersicht der von uns organisierten Sessions! Fall ihr da seid, kommt doch vorbei:
Wohin mit der Informationsfreiheit in Deutschland? Johannes Filter, Nadine Stammen, Stefan Wehrmeyer Mittwoch 02.05.2018 18:30 - 19:30 Meetup 2
Die Zahlen der Politik Anna Alberts, Michael Peters Donnerstag 3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Am 6. Juni – Forum Open:Education</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-25-save-the-date-forum-open-education/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-25-save-the-date-forum-open-education/</guid>
      <description>Wie gelingt Bildung für eine offene digitale Gesellschaft? Mit dem „Forum Open:Education“ möchten edulabs und das Bündnis freie Bildung die Debatte um zeitgemäßes Lehren und Lernen voranbringen und den Austausch zwischen Zivilgesellschaft, Bildungspraxis und politischen Entscheidungsgremien fördern.
Mit Begegnungsständen, Workshops und Diskussionsrunden erhalten Bildungsinitiativen und Projekte eine offene Plattform, um ihr Arbeit zu präsentieren und sich über praktische Erfahrungen auszutauschen.
Den zweiten Teil der Veranstaltung bildet eine Podiumsdiskussion, bei der wir mit Bildungspolitiker*innen über die Potenziale digitaler Partizipation und die nächsten Schritte bei der digitalen Transformation der Bildung sprechen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Turing-Bus kommt nach Cottbus</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-24-turing-bus-in-cottbus/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-24-turing-bus-in-cottbus/</guid>
      <description>Der Turing-Bus, ein mobiles Bildungsangebot der Gesellschaft für Informatik und der Open Knowledge Foundation Deutschland, fährt am 26. April 2018 seine erste Station in Cottbus an. Der Bus hält im Rahmen des Wissenschaftsjahres 2018 unter dem Motto- „Arbeitswelten der Zukunft&amp;rdquo; an Schulen und Jugendclubs in kleinen bis mittelgroßen Städten in Deutschland.
Erste Station des Turing-Busses ist der Zukunftstag an der BTU Cottbus-Senftenberg. Mit einem speziellen Angebot werden anlässlich des Girls’Day am gleichen Datum Mädchen und junge Frauen zwischen 15 und 19 Jahren angesprochen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick auf unseren Open Data Day 2018</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-13-rueckblick-open-data-day/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-13-rueckblick-open-data-day/</guid>
      <description>Am Samstag, 3. März 2018, fand der jährliche Open Data Day statt. Der Tag wird schon zum fünften Jahr in Folge von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dafür genutzt, um auf die Bedeutung und das Potential offener Daten für die Gesellschaft hinzuweisen. An insgesamt 15 verschiedenen Veranstaltungen quer durch Deutschland nahmen über 500 Leute teil.
Von Luftdatenqualität bis LoRaWAN Im BonnLab wurde gemeinsam an der OpenDataMap gearbeitet - Ziel der Anwendung ist die einfache Einbindung von offenen (Geo-) Daten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenverkauf bei Kommunen: Öffentliche Daten nicht verhökern, sondern sinnvoll nutzen</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-12-oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-12-oeffentliche-daten-nicht-verhoekern-sondern-sinnvoll-nutzen/</guid>
      <description>Der Städte- und Gemeindebund hat vorgeschlagen, Kommunen sollten ihre Daten verkaufen. Wie man es auch dreht und wendet: Es bleibt eine schlechte Idee. Machen offene Daten Gesellschaften lebenswerter? Kann die Öffnung von Verwaltungen das Vertrauen in die Demokratie stärken? Nicht so wichtig, sagt der Städte- und Gemeindebund. Klima-, Verkehrs- und Energiedaten sollten lieber zu Geld gemacht werden. Geht es nach Gerd Landsberg, dem Chef des Verbunds, sollen Kommunen künftig entscheiden können, ob sie zum Beispiel Daten zur Feinstaubbelastung veröffentlichen oder verkaufen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Freiwilliges Jahr Beteiligung in der OKF</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-05-bfd-okf/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-05-bfd-okf/</guid>
      <description>Mein Name ist Lea, ich bin 18 Jahre alt und die aktuelle Bundesfreiwillige der Open Knowledge Foundation (OKF). Bereits ein Jahr ist es nun her, dass ich mein Abitur geschrieben und mir Gedanken darüber gemacht habe, welchen Weg ich danach einschlagen möchte. Gelandet bin ich beim Freiwilligen Jahr Beteiligung (FJB) und arbeite jetzt schon seit einem halben Jahr bei der OKF. Von meinem Arbeitsalltag und der Betreuung durch meinen Träger möchte ich euch hier etwas erzählen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wanted: neue Büroräume</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-03-wanted-neue-bueroraeume/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-03-wanted-neue-bueroraeume/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation wächst und wächst und wächst und unser Büro platzt bald aus allen Nähten. Help! Unser ewiger Dank und jede Menge Swag ist der- oder demjenigen sicher, die / der uns hilft, schöne neue Räume zu finden!
Das brauchen wir:
• Büroräume in Berlin möglichst innerhalb des S-Bahn-Rings und mit guter Öffi-Anbindung
• Fläche: 600 – 1.000m²
• NGO-kompatible Preisgestaltung
Das wünschen wir uns:
• genügend Meeting-Räume</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offene Daten im Parlament: Neue Broschüre für die Abgeordnete und MitarbeiterInnen</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-03-18-offene-daten-parlamente/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-03-18-offene-daten-parlamente/</guid>
      <description>Frisch aus der Druckpresse: In unserer neuen Broschüre zeigen wir, wie offene Daten in der parlamentarischen Arbeit behilflich sein können. Das Heft richtet sich vor allem an Abgeordnete des Bundestags und der Landtage sowie an ihre MitarbeiterInnen.
Bestellungen für Print-Broschüren nehmen wir gerne an info@okfn.de entgegen. Natürlich gibt es die Broschüre aber auch online - sie kann hier heruntergeladen werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Endspurt beim Crowdfunding: Noch drei Tage OpenSchufa unterstützen!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-03-12-openschufa-endspurt/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-03-12-openschufa-endspurt/</guid>
      <description> Unsere Initiative OpenSchufa hat schon jetzt ein großes Echo gefunden. Animiert durch nationalen und internationale Berichterstattung haben schon fast 15.000 Menschen ihre kostenlose Selbstauskunft bei der Schufa angefordert.
Damit wir die anonymisierten Daten daraus gut auswerten können, brauchen wir jetzt Deine Unterstützung: Noch drei Tage lang läuft das Crowdfunding für OpenSchufa. Spende uns bitte für das Projekt jetzt 20 oder 50 Euro!
 Präsentation beim netzpolitschen Abend 06.03.2018  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikation und Projektmanagement (*/w/m) in Krankheitsvertretung</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-03-12-stellenausschreibung-ptf-kommunikation/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-03-12-stellenausschreibung-ptf-kommunikation/</guid>
      <description>Der Prototype Fund ist ein Förderprogramm, das Softwareentwickler*innen, Hacker*innen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Seit 2016 arbeiten wir (Adriana, Elisa, Fiona und Julia) daran, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft möglich zu machen. Jetzt suchen wir dabei Verstärkung.
Du arbeitest eigenständig und hast Lust, dich weiterzuentwickeln und Neues zu lernen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government im Koalitionsvertrag</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-03-07-open-gov-koalitionsvertrag/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-03-07-open-gov-koalitionsvertrag/</guid>
      <description>Mit dem Mitgliedervotum der SPD sowie der Zustimmung von CSU und CDU ist der Koalitionsvertrag nun offiziell abgesegnet. Nach der Wahl der Bundeskanzlerin durch den Deutschen Bundestag und der Ernennung des neuen Bundeskabinetts kann es also endlich losgehen. Diesen Anlass möchten wir nutzen, um einen genauen Blick darauf zu werfen, was die Neuauflage der Großen Koalition für Open Government in Deutschland bedeutet. Immerhin bekommen wir mit Dorothee Bär nun eine erfahrene Staatsministerin für Digitales, die das Querschnittsthema Digitalisierung im Bundeskanzleramt und über die Ressorts hinweg priorisieren und koordinieren muss.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zieht am kommenden Samstag in eure Städte, denn es ist wieder Open Data Day!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-03-01-open-data-day/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-03-01-open-data-day/</guid>
      <description>Am Samstag, 3. März 2018, findet weltweit der Open Data Day statt. Er ist das Ereignis, das von Aktivistinnen und Aktivisten auf der ganzen Welt dazu genutzt wird, um auf die Bedeutung offener Daten hinzuweisen.
Natürlich sind auch in seiner fünften Ausgabe ganz viele Ehrenamtliche in den Open Knowledge Labs des Netzwerks Code for Germany zugange. Sie wollen mit möglichst vielen Menschen offenes Wissen teilen und mit hilfe offener Daten gemeinsam etwas gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung: Workshops, Data Expedition &amp; Datenspaziergang für Fachkräfte in der Jugendarbeit</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-28-einladung-workshops-jugendarbeit/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-28-einladung-workshops-jugendarbeit/</guid>
      <description>Ende letzten Jahres haben wir uns bei den Demokratielaboren intensiv mit Daten und digitalen Tools in der Jugendarbeit beschäftigt. In zwei Workshops diskutierten wir die Erfahrungen der Fachkräfte aus der alltäglichen, digitalen Arbeit. Zusätzlich führten wir eine Umfrage zu digitalen Kompetenzen, Daten und Tools mit verschieden Vertreter/innen aus der Jugendarbeit durch. Die Ergebnisse unserer Analyse und Tipps aus den Workshops gibt es hier zum Nachlesen.
Aufbauend auf den Ergebnissen aus dem Vorjahr, möchten wir nun noch praktischer mit digitalen Informationen arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Offener Brief an Europa-Abgeordnete - Europäische Upload-Filter müssen verhindert werden</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-28-offener-brief-uploadfilter/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-28-offener-brief-uploadfilter/</guid>
      <description>Upload-Filter sind eine Bedrohung für die Meinungsfreiheit und Informationsfreiheit. In einem breiten Bündnis engagieren wir uns deswegen gegen entsprechende Initiativen auf europäischer Ebene. Nachfolgend dokumentieren wir unseren offenen Brief an Abgeordnete im Europäischen Parlament.
Sehr geehrte Damen und Herren, wir Unterzeichnende, Vertreter der Zivilgesellschaft, der Wirtschaft und der Internetkultur, bitten Sie, die Aufweichung des Haftungsprivilegs und die verpflichtende Einführung von Upload-Filtern zu verhindern. Wir unterstützen nachdrücklich das Anliegen im Entwurf zum Koalitionsvertrag zwischen CDU, CSU und SPD, in dem es heißt: „Eine Verpflichtung von Plattformen zum Einsatz von Upload-Filtern, um von Nutzern hochgeladene Inhalte nach urheberrechtsverletzenden Inhalten zu ‘filtern’, lehnen wir als unverhältnismäßig ab.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der zweite openpolitische Abend: MyData in Berlin mit Antti &#34;Jogi&#34; Poikola und Nicola Jentzsch</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-27-zweiteopenpolitischeabend/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-27-zweiteopenpolitischeabend/</guid>
      <description>Wir freuen uns sehr, euch alle zu unserem zweiten openpolitischen Abend einzuladen!
Am 7.März ab 19 Uhr begrüßen wir * Antti Jogi Poikola von Open Knowledge Finland und der Aalto University. Er wird über “MyData” sprechen. * Nicola Jentzsch wird das Projekt &amp;ldquo;Datenökonomie” von der Stiftung Neue Verantwortung und Ihre neue Studie zum Thema Dateneigentum vorstellen.
Kommt vorbei! Gastgeberin ist die Mozilla Foundation. Der Eintritt ist frei. Es gibt Wein. Bitte hier anmelden!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Upload-Filter: Wir brauchen deine Hilfe</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-23-upload-filter/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-23-upload-filter/</guid>
      <description>Europäischer Internet-Filter wird dein Recht auf Informationsfreiheit und auf freie Meinungsäußerung einschränken: Deine Hilfe wird benötigt! Politiker arbeiten daran, den bisher größten Internet-Filter aufzubauen. Ein Algorithmus wird entscheiden, welche deiner Uploads vom Rest der Welt gesehen werden und welche nicht. Auf diese Weise wird der Internet-Filter dein Recht auf freie Meinungsäußerung und Informationsfreiheit einschränken.
Warum habe ich darüber bisher nichts gehört? Der Vorschlag für diesen Internet-Filter ist versteckt im Artikel 13 des Vorschlags für die neue europäische Urheberrechtsverordnung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jetzt mitmachen: Wir knacken die Schufa! (Update)</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-15-openschufa/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-15-openschufa/</guid>
      <description>Ob Kredite, Handyverträge oder Wohnungsbewerbungen - bei wichtigen Verbraucherfragen spielt der Schufa-Score eine zentrale Rolle. Wer zu wenige Punkte hat, geht oft leer aus. Das Scoring-Verfahren des Privatunternehmens Schufa ist allerdings höchst intransparent. Als Geschäftsgeheimnis ist es der Öffentlichkeit nicht zugänglich.
Das wollen wir ab heute mit dem Projekt OpenSCHUFA ändern. Gemeinsam mit AlgorithmWatch wollen wir den Algorithmus der Schufa mit Reverse Engineering rekonstruieren.
Dazu rufen wir zur Datenspende auf: Alle Menschen können unter selbstauskunft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Get involved: We crack the Schufa!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-14-openschufa-english/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-14-openschufa-english/</guid>
      <description>When applying for a loan, mobile phone contract, or even trying to rent an apartment in Germany, the Schufa score - Germany&amp;rsquo;s credit rating - is decisive. If you have a few &amp;ldquo;points&amp;rdquo; too little, your application is refused. (Computer says &amp;ldquo;No&amp;rdquo; to your new smartphone or apartment.) However, the calculation of these credit scores - done by the private Schufa company - is fully intransparent. The formula is a trade secret, and as such not open to the public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entwickler*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort) für 2030 Watch und Demokratielabore</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-05-stellenausschreibung-2030-ds/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-05-stellenausschreibung-2030-ds/</guid>
      <description>Update: Wir haben die Bewerbungsfrist für beide Stellenangebote noch einmal bis zum 02.03.2018 verlängert Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Für unsere beiden Projekte Demokratielabore und 2030 Watch suchen wir technische Verstärkung.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Budget Survey: Keine Verbesserungen auf Bundesebene</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-open-budget-survey/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-open-budget-survey/</guid>
      <description>Deutschlands Haushalt ist in den vergangen Jahren nicht transparenter geworden. Das ist das Ergebnis der Open Budget Survey 2017 der International Budget Partnership.
So mangelt es in Deutschland vor allem an Möglichkeiten der Öffentlichkeit, Teile des öffentlichen Haushalts mitzugestalten. Auch in den Bereichen Kontrolle und Transparenz gibt es Verbesserungsbedarf. So sollte Deutschland nach den Empfehlungen der Initiative vor allem Berichte des Bundesrechungshofes veröffentlichen. Dies ist nach einer Gesetzesänderung im Jahr 2013 ausgeschlossen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veröffentlichung des kommunalen Transparenz-Portals Politik bei uns 2</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-politk-bei-uns-2/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-politk-bei-uns-2/</guid>
      <description>Im Stadt- oder Landrat werden Entscheidungen getroffen, die Bürgerinnen und Bürger ganz direkt betreffen. Der Zugang dazu war bislang aber recht schwierig. &amp;ldquo;Politik bei uns&amp;rdquo; macht politische Entscheidungen einfach zugänglich, so dass es viel leichter wird, sich zu informieren und mitzubestimmen.
Dahinter steckt OParl, ein von der OKF entwickelter und betreuter Industriestandard für Gremiendaten. Im Rahmen eines OpenNRW-Förderprojektes unter der Leitung des KDVZ Rhein Erft Rur haben nun 27 Kommunen ihre Daten veröffentlicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zentrale Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-multimodale-reiseinformationsdienste/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-multimodale-reiseinformationsdienste/</guid>
      <description>Am 31.01.18 fand im BMVI ein Dialogforum zur zentralen Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste statt. Hintergrund dafür ist die delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017&amp;frasl;1926 welche am 10.11.2017 in Kraft getreten ist. Das Ziel dieser Verordnung ist die Verbesserung der Zugänglichkeit und des Austausches von Reise und Verkehrsdaten sowie derer Aktualisierung.
Dies betrifft Personenverkehrdienste im Luft-, Schienen- und Straßenverkehr, in der Binnenschifffahrt oder Kombinationen davon. Der Wirkungsbereich bezieht das gesamte Streckennetz einschließlich urbaner Knoten ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist eines der zentralen Themen der neuen Bundesregierung. Doch diese darf nicht zum Selbstzweck werden. Mit Transparenz, der Einbeziehung der im Digitalisierungsdiskurs aktiven Zivilgesellschaft und einer modernen Verwaltung kann Politik besser auf lokale, nationale und globale Herausforderungen reagieren. Politik benötigt in unserer komplexen Gegenwart die Ideen und das persönliche Engagement der Menschen, wenn sie nicht nur verwalten, sondern auch aktiv gestalten will. Eine offene und durch digitale Werkzeuge unterstützte Regierungsweise ist daher nicht nur eine zentrale Voraussetzung für Teilhabe, sondern auch eine natürliche Barriere gegen politischen Extremismus und nationale Alleingänge.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Administrator*in bei der Open Knowledge Foundation Deutschland (50% E13/3, ab sofort)</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-30-stellenausschreibung-administration/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jan 2018 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-30-stellenausschreibung-administration/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Wen wir suchen Für unsere Administration sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Bildung und Demokratie wichtig findet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Launch in Brüssel: Opentender.eu geht online </title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-29-big-data-with-local-impact/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jan 2018 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-29-big-data-with-local-impact/</guid>
      <description>Heute geht das Vergabeportal opentender.eu, mit Datensätzen aus 32 Ländern und der Europäischen Kommission, online. Opentender.eu bietet die Möglichkeit Vergabedaten strukturiert einzusehen und zu visualisieren. Risikoindikatoren informieren zusätzlich über die Effizienz und Transparenz von Ausschreibungen.
Im Rahmen der DIGIWHIST Abschlusskonferenz &amp;ldquo;Big data with local impact: Using open data to improve public procurement&amp;rdquo; wird das Portal erstmalig der Öffentlichkeit vorgestellt. Die Konferenz kann per Live-Stream verfolgt werden.
Agenda Using open data to improve public procurement DIGIWHIST Project Final Conference 29 January 2018 * 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir suchen eine Assistenz der Buchhaltung (Minijob oder studentische Hilfskraft, 10h, ab sofort)</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-25-assistenz-der-buchhaltung/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-25-assistenz-der-buchhaltung/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF) ist ein gemeinnütziger Verein mit Sitz in Berlin, der sich seit 2011 für offenes Wissen, offene Daten, Transparenz und Beteiligung einsetzt. Unsere Arbeit ist unabhängig, überparteilich, gemeinnützig und interdisziplinär. Der Verein ist eine Dachorganisation für rund 20 Projekte mit hoher konzeptioneller und finanzieller Eigenverantwortung.
Wen wir suchen
Für die Assistenz der Buchhaltung bei der OKF sind wir auf der Suche nach einer teamstarken, sorgfältigen und zuverlässigen Persönlichkeit, die Freude daran hat, ein technikbegeistertes und politisch engagiertes Team zu unterstützen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live aus Brüssel: Anhörung zur neuen PSI-Richtlinie</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-19-psi-hearing/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jan 2018 02:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-19-psi-hearing/</guid>
      <description>Am 19.01.18 fand das Hearing zur neuen PSI-Richtlinie in Brüssel statt. PSI steht für &amp;ldquo;Public Sector Information&amp;rdquo;. Dabei geht es beispielsweise um die Weiterverwendung offener Daten. Walter Palmetshofer hat an dem Hearing teilnehmen.
Recording of the Public Hearing
Vor dem Public Hearing gab es bis zum 12.12.18 eine öffentliche Konsultation zur Überprüfung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie). Zur Veranschaulichung hier der aufgefüllte Fragebogen von Mathias Schindler bzw.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunale Archive für alle: Start in Kerpen</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-17-mein-stadtarchiv/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-17-mein-stadtarchiv/</guid>
      <description>Ein Stadtarchiv besteht aus Unmengen an Dokumenten aus vielen Jahrhunderten, die die Geschichte lebendig machen. Doch viele Bürgerinnen und Bürger wissen nicht viel davon, zudem muss man in Persona dahin, um die Dokumente einzusehen, und eine archivübergreifende Suche ist erst recht schwierig. Das geht besser - mit OpenData.
Ein Team aus dem Kerpener Stadtarchiv, dem KDVZ Rhein-Erft-Rur und der OKF haben in den vergangenen Monaten im Rahmen einer OpenNRW-Förderung die Daten aus der Archiv-Software extrahiert und diese in eine schnell und komfortabel durchsuchbare Form gebracht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>34C3: Unsere Highlights</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-08-34c3-rueckblick/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-08-34c3-rueckblick/</guid>
      <description>Wie jedes Jahr war die Open Knowledge Foundation auch 2017 wieder zum Jahresende beim Chaos Communication Congress. Neben Workshops zu Rette-Deinen-Nahverkehr, Edulabs, OParl, EITI und Jugend Hackt gab es auch wieder den traditionellen FragDenStaat-Vortrag:
Schreibtisch-Hooligans Informationsfreiheit trotz CSU  Wie umgehen mit politischer Ohnmacht? Das Informationsfreiheitsgesetz bietet einige Ansätze: Es macht es auch für juristische Laien möglich, gegen Behörden vorzugehen, die das Recht brechen. Wir kämpfen gegen die Ohnmacht: Dieses Jahr haben wir alle Gesetzentwürfe aller Bundesministerien und Lobby-Stellungnahmen dazu befreit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Steuern</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-12-29-steuern/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Dec 2017 11:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-12-29-steuern/</guid>
      <description>Ende 2017 waren die Paradise Papers in aller Munde. Nach #Luxleaks und #Panamapapers war es die nächste mediale Runde für die Steueroptimierungsfälle. Dazu gab es am 29.12.17 einen &amp;ldquo;Taxation&amp;rdquo; Talk am 34c3 - Video und Slides. Anbei eine Kurzzusammenfassung des Talks.
Ich zahle mehr Steuern als die Multis – ist das normal?
Multinationale Konzerne, und insbesondere die Giganten des Internetzeitalters, stehlen sich aus ihrer sozialen Verantwortung und zahlen keine Steuern mehr –sohört und liest man immer wieder.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OffenerHaushalt.de erwacht aus dem Winterschlaf: Kommunale Finanzen auf einen Blick</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-12-19-offener-haushalt/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-12-19-offener-haushalt/</guid>
      <description>Berlin, 19.12.2017 - Der Relaunch von OffenerHaushalt.de ermöglicht es so einfach wie nie zuvor Einblick in die Haushaltspläne des Bundes, der Bundesländer und der Kommunen in Deutschland zu bekommen. Durch einfache Visualisierungen können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Die Plattform ist ein Open-Source Projekt und ermächtigt die Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.
Die Aufstellung und Debatte eines Haushalts ist die zentrale Aufgabe eines Parlaments und entscheidet darüber, welche Tätigkeiten der Staat ausführt und welche nicht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zu Workshop &amp; Umfrage: Daten &amp; digitale Tools in der Jugendarbeit</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-11-30-abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-11-30-abschlussworkshop-bedarfsanalyse-demokratielabore/</guid>
      <description>Nach unserem ersten Workshop im Rahmen der Demokratielabore zu den Bedarfen und Herausforderungen der Digitalisierung für Mitarbeiter/innen in der Jugendarbeit möchten wir uns nun in einem zweiten Workshop noch stärker mit dem Thema Daten beschäftigen: Was sind Daten? Wie können sie in der Jugendarbeit genutzt werden? Wie kann ich sie einfach analysieren und visualisieren?
Dazu laden wir interessierte Fachkräfte aus der Jugendarbeit herzlich am 07. und 08. Dezember, jeweils von 10 bis 15 Uhr, ins Wild Wedding Loft nach Berlin ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Einladung zur Vorstellung von DatenmachenSchule in Moers</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-11-21-datenmachenschule/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-11-21-datenmachenschule/</guid>
      <description>Am Freitag, den 15. Dezember stellt die Open Knowledge Foundation Deutschland zusammen mit dem Leiter der Stabsstelle Zentrales E-Government der Stadt Moers Claus Arndt und dem lokalen Chapter des OK Lab Niederrhein ‘DatenmachenSchule’ vor, eine neue Plattform für offene Daten im Unterricht. Dazu sind Vertreter der Bildungslandschaft, Schüler, Lehrer, und Interessierte herzlich eingeladen.
‘DatenmachenSchule’ (ehem. Projekt ‘Open Data und Schule’) hat seit 2013 Ansätze und Lösungen entwickelt, um mit lokalen, offenen Daten im Unterricht zu arbeiten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektmanagement politische Jugendbildung im Projekt Demokratielabore gesucht (50%)</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-11-13-stellenausschreibung-projektmanagement-politische-jugendbildung/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-11-13-stellenausschreibung-projektmanagement-politische-jugendbildung/</guid>
      <description>Die Demokratielabore sind ein Modellprojekt der OKF, das vom Bundesministerium für Familie, Senioren, Frauen und Jugend im Rahmen des Bundesprogramms „Demokratie leben!“ gefördert wird. Wir führen Workshop- und Aktionsformate mit Jugendlichen im Alter von 12 bis 21 Jahren rund um Digitalisierung, Technologien und gesellschaftliches Miteinander durch. Dazu arbeiten wir eng mit außerschulischen Jugendeinrichtungen und überregionalen Jugendverbände und Initiativen zusammen – deutschlandweit.
Für die Stärkung unseres Projekts im Bereich der politischen Jugendbildung sind wir auf der Suche nach einer begeisterungsfähigen, teamstarken, politik- und technikinteressierten Persönlichkeit, die den Zusammenhang zwischen Technologie, Gesellschaft, Jugendbildung und Demokratie versteht.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Was macht eigentlich die Open Government Partnership</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-11-03-open-government-partnership/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-11-03-open-government-partnership/</guid>
      <description>Die Open Government Partnership ist ein internationales Netzwerk, welches sich für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln einsetzt. Ins Leben gerufen wurde es 2011 durch den damaligen US-Präsident Obama und Ziel des Netzwerks ist es, die Arbeit des öffentlichen Sektors (Politik, Regierung, Verwaltung und Justiz) offener, transparenter, partizipativer und kooperativer zu gestalten. Dazu hat die OGP einen partizipativen Ansatz etabliert, bei dem nationale Regierungen mit der Zivilgesellschaft gemeinsam Ideen für ein offeneres Regierungshandeln entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Durchblick beim Rohstoffabbau</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-10-31-durchblick-beim-rohstoffabbau/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Oct 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-10-31-durchblick-beim-rohstoffabbau/</guid>
      <description>Im Rahmen der Alternativen Rohstoffwoche luden am 19.10.2017 das Forum Ökologisch Soziale Marktwirtschaft, das Forum Umwelt und Entwicklung, die Open Knowledge Foundation Deutschland und Transparency International Deutschland e.V. zur Diskussion bzgl. der Veröffentlichung des ersten EITI-Transparenzbericht. Der Bericht informiert über den deutschen Rohstoffsektor und die mit der Rohstoffförderung verbundenen Finanzströme zwischen Unternehmen und Staat. Sorgt der erste D-EITI-Bericht für mehr Durchblick im deutschen Rohstoffsektor? Wo steht der erste D-EITI-Bericht im internationalen Vergleich?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der erste openpolitische Abend: NSU, Verfassungsschutz und Transparenz</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-10-16-openpolitischer-abend/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-10-16-openpolitischer-abend/</guid>
      <description>Wir freuen uns sehr, euch alle zu unserem ersten openpolitischen Abend einzuladen!
Am 13. November ab 19 Uhr begrüßen wir Katharina König-Preuss und Monchi zu einem Vortrag über die NSU und den Verfassungsschutz in der c-base. Kommt vorbei! Der Eintritt ist frei. Bitte seid zeitig da wegen der begrenzten Raumkapazität.
 „Was hat der Staat damit zu tun? Wer steht hinter dem NSU? (…)“ heißt es im Lied „Nur Applaus“ von Feine Sahne Fischfilet, mit dem die Band den NSU-Komplex musikalisch thematisiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OffenesParlament.de macht Plenarprotokolle durchsuchbar!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-10-04-ds-offenes-parlament-relaunch/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-10-04-ds-offenes-parlament-relaunch/</guid>
      <description>Welche Themen werden im Bundestag besprochen? Wie positionieren sich die einzelnen Abgeordneten zu den Themen? Die Prozesse und Debatten im deutschen Bundestag sind für Bürger/innen, aber auch politische Organisationen und Initiativen oft nur schwer zu überblicken. Daher haben wir uns gemeinsam mit unserem Kooperationspartner abgeordnetenwatch.de in den letzten vier Monaten die Plenarprotokolle des Bundestages aus der 18. Legislaturperiode (2013-2017) genauer angesehen. Die Ergebnisse unserer Analyse zeigen wir in der neuen Version von OffenesParlament.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rückblick Energyhack 2017: Du hast die Wahl!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-09-31-energy-hack-2017/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-09-31-energy-hack-2017/</guid>
      <description>Am 22. und 23. September fand der dritte Energyhack von Stromnetz Berlin und der Open Knowledge Foundation statt. Passend zum Wahlwochende lautete das Motto &amp;ldquo;Du hast die Wahl&amp;rdquo;. Wir haben uns sehr über euer großes Interesse gefreut und wollen an dieser Stelle allen die nicht dabei sein konnten einen Überblick geben was alles an dem Wochenende passierte und welche Projekte entstanden sind.
Ziel des Hackdays war es innerhalb von 24h mit offenen Daten aus dem Energiesektor kreative Projekte umzusetzen, um die Gesellschaft stärker für die Themen Strom-, Energienetze und Energiewende zu sensibilisieren und Anwendungen für diese Bereiche zu entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Organizer für Code for Germany m/w (50%)</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-10-03-ausschreibung-codeforgermany/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Oct 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-10-03-ausschreibung-codeforgermany/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation sucht eine/n Community Organizer/in für das Projekt Code for Germany
Wer wir sind Code for Germany ist eine deutschlandweite Community die sich mit den Themen Civic Tech, Open Data und Transparenz beschäftigt und digitale Werkzeuge für die Gesellschaft entwickelt. In 25 Städten in ganz Deutschland treffen sich dazu regelmäßig Hackerinnen, Designerinnen, Stadtplanerinnen und viele andere in den Open Knowledge Labs (kurz: OK Labs) - um zu coden, zu diskutieren und sich mit Bürgerinnen und politischen Vertreterinnen auszutauschen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere neue Kunstedition: Jetzt für Fördermitglieder!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-09-28-kunstedition/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2017 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-09-28-kunstedition/</guid>
      <description>Pünktlich zum Internationalen Tag der Informationsfreiheit: Unsere neue Kunstedition ist da!
Wir haben die Antwort der EU-Kommission auf eine Anfrage nach Dokumenten zu Fake News künstlerisch aufgearbeitet. Die ersten 50 Personen, die Fördermitglied von FragDenStaat werden, erhalten als Dankeschön ein Exemplar der limitierten Fake-News-Edition.
Zur Kunstedition</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung für Coding da Vinci in Berlin geöffnet</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-09-27-anmeldung-codingdavinci/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-09-27-anmeldung-codingdavinci/</guid>
      <description>Wir möchten euch herzlich zum 4. Kultur-Hackathon &amp;ldquo;Coding da Vinci&amp;rdquo; in Berlin einladen! Um was es geht: Kulturinstitutionen aus Deutschland stellen Daten zu ihren Sammlungsbeständen als frei zur Verfügung. Gemeinsam mit Kulturinteressierten, Entwickler*innen und Designer*innen wollen wir dieses vielfältige Kulturerbe in neue Kontexte setzen.
Coding da Vinci dauert insgesamt 6 Wochen, die Auftaktveranstaltung findet am 21./22. Oktober statt, die Preisverleihung am 2. Dezember. Dazwischen haben die Teams und Kulturinstitutionen Zeit, ihre Ideen und Projekte weiterzuentwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zivilgesellschaftliche Forderungen an die zukünftige Bundesregierung</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-09-22-zivilgesellschaftliche-forderungen/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-09-22-zivilgesellschaftliche-forderungen/</guid>
      <description>Digitalisierung ist ein zentrales Thema für eine neue Bundesregierung. Die Open Knowledge Foundation Deutschland ist eine der größten zivilgesellschaftlichen Organisationen in diesem Bereich. Wir setzen uns für den freien Zugang zu Informationen ein, vermitteln Wissen und stärken die digitale Zivilgesellschaft.
An die künftige Bundesregierung der nächsten vier Jahre haben wir vier Forderungen:
1. Transparenz vorantreiben Das Handeln von Staat und Regierung soll für alle Bürgerinnen und Bürger transparent nachvollziehbar sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Money? Public Code! Öffentlich finanzierte Software muss Open Source werden</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-09-13-public-code/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Sep 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-09-13-public-code/</guid>
      <description>Die digitalen Dienste der öffentlichen Verwaltungen sind die zentrale Infrastruktur demokratischer Staaten im 21. Jahrhundert. Um Vertrauen in die Systeme zu stärken, müssen Behörden die volle Kontrolle über sie haben. Aufgrund restriktiver Softwarelizenzen ist dies jedoch selten der Fall.
Die Open Knowledge Foundation Deutschland unterstützt gemeinsam mit 30 anderen Organisationen in einem offenen Brief die offene Lizenzierung von Software, die für die öffentliche Hand entwickelt wird. Es müssen die rechtlichen Bedingungen geschaffen werden, damit sie als Freie Software und unter Open-Source-Lizenz veröffentlicht werden können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster deutscher EITI-Bericht veröffentlicht</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-09-06-erster-eiti-bericht-veroeffentlicht/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Sep 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-09-06-erster-eiti-bericht-veroeffentlicht/</guid>
      <description>Am 9. August wurde in der 10. Sitzung der MSG (Multi-Stakerholder-Group) der 1. EITI Bericht einstimmig beschlossen. Wir bedanken uns herzlichst bei den KollegInnen der MSG und den MitarbeiterInnnen des EITI-Sekretariat für eine erfolgreiche jahrelange Zusammenarbeit. Am 23. August wurde nach Oslo verschickt, heute um 16:00 wird er in Berlin präsentiert. Hier ist der 1. Bericht.
Erklärvideo zu EITI: So funktioniert Rohstofftransparenz
Und das neue Datenportal: rohstofftransparenz.de
Hiermit auch eine herzliche Einladung:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digital-O-Mat geht online: Entscheidungshilfe zur Bundestagswahl</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-08-29-digitalomat/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-08-29-digitalomat/</guid>
      <description>Ab sofort können alle Wahlberechtigten ein neues Online-Tool als Entscheidungshilfe für die Bundestagswahl nutzen: Mit 12 Klicks verrät der Digital-O-Mat Wählerinnen und Wählern, mit welcher Partei sie bei netzpolitischen Themen auf einer Wellenlänge liegen.
Warum ist eine Hilfestellung zu netzpolitischen Themen nötig? Digitale Themen gewinnen auch im Alltag der Wählerinnen und Wähler zunehmend an Bedeutung, kommen in der allgemeinen Wahlberichterstattung jedoch oft zu kurz. Der Digital-O-Mat macht die jeweiligen Parteipositionen zu netzpolitisch relevanten Themen sichtbar und erleichtert es, sich auf dieser Grundlage eine Meinung zu bilden und eine Wahlentscheidung zu treffen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Launch: Die Demokratielabore stellen sich vor!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-08-24-launch-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Aug 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-08-24-launch-demokratielabore/</guid>
      <description>Die Lebens- und Erfahrungswelt von Jugendlichen in Deutschland ist geprägt von der digitalen Revolution: Viele Bereiche des öffentlichen und privaten Lebens spielen sich online ab, prägen unsere Beziehungen und unser Zusammenleben in der Gesellschaft. In Zeiten von Hate Speech, Fake News und Populismus, auch im Netz, wird klar, dass es für Jugendliche gar nicht so einfach ist, digital mündig zu sein. Gleichzeitig wird es aber immer wichtiger, sich in Fragen des gesellschaftlichen Zusammenlebens aktiv einzumischen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erster OGP Aktionsplan verabschiedet</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-08-16-erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Aug 2017 13:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-08-16-erster-ogp-aktionsplan-verabschiedet/</guid>
      <description>Die Bundesregierung hat den ersten Aktionsplan Open Government Partnership beschlossen. In den nächsten 2 Jahren sollen 15 Verpflichtungen umgesetzt werden. Aus unser Sicht erfreulich sind die Punkte Open Data, Open Data für intelligente Mobilität (Unser Ziel sind offene Nahverkehrsdaten) und Finanztransparenz - Implementierung des EITI-Standards (Unser Ziel sind die dafür notwendigen offenen Register).
Für den nächsten Aktionsplan 2019 - 2021 bleiben noch genügend Arbeitsfelder und Themen übrig, siehe die Vorschläge des Arbeitskreises OGP Deutschland oder FragdenStaat bzgl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Germany finally has an Open Data Law</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-08-02-germany-finally-has-an-open-data-law/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Aug 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-08-02-germany-finally-has-an-open-data-law/</guid>
      <description>On July 13, 2017 Germany’s first Open Data law came into effect, finally enabling free access to government data. The Open Data law is part of the change of the German E-Government law (EGovG), which we translated here. While it is neither part of the freedom of information act nor an actual transparency law, it provides the judicial foundation for obtaining data from all public authorities subject to the federal government.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interview der Datenschule mit BildungsCent: Über Schuldaten, Digitalisierung &amp; die gemeisame Datenarbeit</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-08-01-interview-datenschule-bildungscent/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Aug 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-08-01-interview-datenschule-bildungscent/</guid>
      <description>In den vergangenen Monaten haben wir bei der Datenschule gemeinsam mit unserem Partner BildungsCent e.V. intensiv an Schuldaten gearbeitet. Mit Silke Ramelow, Vorstandsvorsitzende von BildungsCent, ließen wir die Zeit Revue passieren und sprachen in einem Interview über die Chancen der Digitalisierung für gemeinnützige Organisationen, die Zusammenarbeit an den Daten und unser gemeinsames Projekt JedeSchule.de.
I Digitalisierung für NGOs Datenschule: Digitalisierung verändert die Welt der gemeinnützigen Organisationen. Was bedeutet bedeutet Digitalisierung für euch?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ergebnisse des ersten FamilienLabores</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-07-31-familienlabore-ergebnisse/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jul 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-07-31-familienlabore-ergebnisse/</guid>
      <description>Gemeinsam mit dem FEZ-Berlin ludt die Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. am 16. Juli 2017 zum ersten FamilienLabor Deutschlands ein.
Familienmitglieder jeden Alters, technisch Interessierte und weitere Teilnehmende kamen zusammen, um einen Tag lang gemeinsam über die bessere Vereinbarkeit von Familie und Beruf nachzudenken und prototypische Lösungen mit Papier, Apps, Comics, Fotos und kleinen Robotern zu entwickeln. Vorkenntnisse waren nicht erforderlich. Auch Kinder und Jugendliche konnten sich aktiv beteiligen.
Nach einem gemeinsamen Frühstück und einer kurzen Begrüßung durch die Bundesfamilienministerin Katarina Barley, führte Dr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>In eigener Sache: Wechsel der Geschäftsführung bei der Open Knowledge Foundation Deutschland</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-07-31-wechsel-gf/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2017 20:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-07-31-wechsel-gf/</guid>
      <description>Schweren Herzens müssen wir in diesen Tagen unsere langjährige Geschäftsführerin Kristina Klein in die USA ziehen lassen. Seit 2014 hat Kristina den großen Wachstums- und Professionalisierungsprozess bei der Open Knowledge Foundation Deutschland koordiniert und alle Fäden der Organisation mit Herz, Hirn und Humor zusammengehalten. Wir sind sehr traurig, dass Kristina uns verlässt. Wir sind uns aber auch sicher, dass wir mit ihr in der Zukunft weiter intensiv zusammen arbeiten werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektleitung Jugend hackt bei der OKF DE (30-40h, ab sofort)</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-07-21-projektleitung-jugend-hackt/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-07-21-projektleitung-jugend-hackt/</guid>
      <description>Wer wir sind Jugend hackt ist ein preisgekröntes Förderprogramm für junge Menschen zwischen 12 und 18 Jahren, die mit Code die Welt verbessern wollen. Jugend hackt ist ein gemeinsames Programm der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF DE) und von mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V.
Die OKF DE ist ein gemeinnütziger Verein, der sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben hat und seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution vorantreibt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir müssen in die Zivilgesellschaft investieren</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-07-14-offenheit/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-07-14-offenheit/</guid>
      <description>Hoffnung allein reicht nicht. Angesichts von Donald, Brexit und Orbán, angesichts der großen Stimmengewinne von rechtsextremen Parteien bei Wahlen in Frankreich, Österreich und den Niederlande sind die demokratischen Kräfte in Europa gefordert, die Demokratie attraktiver zu machen.
Ein Teil dieser Aufgabe liegt in der Stärkung von Transparenz und Kontrolle demokratischer Prozesse und Entscheidungen. Mit vielen unserer Projekte arbeiten wir daran, den Staat transparenter und öffentliche Daten fürs Gemeinwohl nutzbar zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Öffentliche Ankündigung: Das Open-Data-Gesetz ist in Kraft</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-07-13-open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2017 00:10:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-07-13-open-data-gesetz-tritt-in-kraft/</guid>
      <description>Gut Ding will Weile haben. Nachdem es im Mai im Bundestag beschlossen wurde und im Juni durch den Bundesrat ging, wurde das Open-Data-Gesetz gestern endlich im Bundesgesetzblatt verkündet.
Das Gesetz firmiert offiziell unter dem Titel Erstes Gesetz zur Änderung des E-Government-Gesetzes. Eine kurze inhaltliche Zusammenfassung findet sich hier.
Nochmals vielen Dank an alle Beteiligten!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Assistenz der Geschäftsführung (60% Arbeitszeit)</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-07-05-stellenausschreibung-assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-07-05-stellenausschreibung-assistenz-der-gesch%C3%A4ftsf%C3%BChrung/</guid>
      <description>Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland verschrieben hat. Mit unseren Projekten wie zum Beispiel FragDenStaat.de, Jugend hackt, Prototype Fund, Datenschule, Code for Germany und Open Budgets sind wir der Pionier in der deutschen Open Data-Zivilgesellschaft. Gemeinsam mit der starken Open Data-Community, die ehrenamtlich an verschiedenen Schnittstellen von Gesellschaft und Technologie agiert, beginnen und treiben wir seit 2011 die Debatten um die zivilgesellschaftliche, staatliche, wirtschaftliche und politische Verantwortung einer bürgerinnenfreundlichen Technologierevolution voran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>German Open Data Law in English</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-07-02-germanys-open-data-law-english/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-07-02-germanys-open-data-law-english/</guid>
      <description>Disclaimer: we translated the German Open Data Law to make it accessible for the international Open Data community. This is not an official legal translation, but we gave it our very best. The German version can be found below or here.
 Law for the advancement of digital public administration (E-Government-Law - EGovG)   § 12a Open Data for public authorities subordinate to the federal administration  (1) The public authorities subordinate to the federal administration will provide raw data, obtained fulfilling their public-law duties or through third parties, to be retrieved on publicly accessible networks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Souveränität</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-06-28-persoenliche-daten/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2017 23:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-06-28-persoenliche-daten/</guid>
      <description>Am 29. Juni wurde in Berlin das Gutachten &amp;ldquo;Digitale Souveränität: Gutachten des Sachverständigenrats für Verbraucherfragen&amp;rdquo; präsentiert. Zusammen mit Anna Alberts und Arne Semsrott habe ich dafür eine Studie zum Wert persönlicher Daten erstellt. Sie ist zusätzlich zum Beiratsgutachten und einer weitere Studie von Volker Grassmuck, Rüdiger Weis und Stefan Lucks veröffentlicht worden: &amp;ldquo;Technologien für und wider Digitale Souveränität&amp;rdquo;.
Die Präsentation dazu gibt es hier.
Unsere Empfehlungen aus der Studie lauten: - Verbraucherzentriertheit stärken - Transparenz schaffen und gewährleisten - MyData als Standard - dezentrale Strukturen - Infrastruktur für Datenspenden von VerbraucherInnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Roboter, Comics, Prototypen - Das erste FamilienLabor im FEZ-Berlin startet am 16. Juli</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-06-28-erstes-familienlabor/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-06-28-erstes-familienlabor/</guid>
      <description>Was hilft Familien dabei, ihren Alltag besser zu organisieren? Wie lassen sich Familie und Beruf besser vereinbaren? Und welche technologischen Werkzeuge können uns hierbei helfen? Um diese und andere Fragen geht es beim ersten FamilienLabor Deutschlands. Familienmitglieder und Technologieexpertinnen und -experten können dabei gemeinsam einen Tag lang praktische Lösungen für den konkreten Familienalltag entwickeln. Eine Wartezimmer-App? Ein Pizzabutton? In Form von verrückten Workshopformaten mit Comics, Mini-Robotern, Klick/Papierprototypen und Fotolovestories wird alles möglich!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teilzeit-Entwickler/in bei 2030Watch gesucht</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-06-27-2030watch-ausschreibung/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-06-27-2030watch-ausschreibung/</guid>
      <description>Entwickler/in (Schwerpunkt Web Development) bei 2030Watch gesucht!
 Teilzeit für 6-12 Monate nach Absprache, mindestens 20 h/Woche Gehalt: nach Absprache und in Anlehnung an die Tarife des öffentlichen Dienstes in Berlin Ort: Berlin Start: August oder September 2017  Die Open Knowledge Foundation Deutschland sucht zum nächstmöglichen Zeitpunkt eine/n Entwickler/in für das Projekt 2030Watch. Du bist Programmierer/in und hast Lust daran Deine eigenen Ideen in ein Datenprojekt einzubringen und ein spannendes Tool weiterzuentwickeln, dass Menschen ein komplexes Thema nahe bringt?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Agenda Stellungnahme &amp; Fachgespräch: Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-06-22-moderner-staat/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-06-22-moderner-staat/</guid>
      <description>Der Ausschuss für Digitale Agenda des Bundestags befasste sich letzte Woche, am 21.06.2017, in einem öffentlichen Fachgespräch mit dem Thema &amp;ldquo;Moderner Staat - Chancen durch Digitalisierung&amp;rdquo; und wir waren auch dabei.
Die völlständige Stellungsnahme ist hiermit 73 Fußnoten, die tl;dr-Zusammenfassung der Stellungsnahme lautet:
&amp;ldquo;Es geht um eine politische Frage, nicht um eine technische&amp;rdquo;, argumentierte Walter Palmetshofer von der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V.. Der moderne Staat funktioniere als digitale Plattform und zeichne sich durch Transparenz, Anwenderfreundlichkeit sowie Datenschutz aus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulm Wikidata Hackathon</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-06-23-wahldaten-wikidata-hackathon/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Jun 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-06-23-wahldaten-wikidata-hackathon/</guid>
      <description>Vom 23. bis 25. Juni fand im Verschwörhaus in Ulm der #wahldaten-Hackathon mit Wikidata statt. Ein Bericht dazu gibt es bei Wikimedia.
Das Verschwörhaus (abgeleitet vom Schwörhaus liegt mitten in der Stadt. Neben einer großartigen Community um das Haus entsteht auch dank dem engagierten Oberbürgermeister ein schöner neuer Raum abseits der größten Städte.
Eines der beim Workshop vorgestellten Projekte ist das österreichische Offene Wahlen, das sich für mehr Beteiligung, Transparenz und Innovation im Zusammenhang mit demokratischen Prozessen einsetzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Der Prototype Fund sucht Unterstützung</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-06-09-der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jun 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-06-09-der-prototype-fund-sucht-unterstuetzung/</guid>
      <description>Wir – Fiona, Eileen, Elisa und Julia – arbeiten seit über einem Jahr am Prototype Fund. Das Projekt ist ein Förderprogramm, das Softwareentwickler*innen, Hacker*innen und Kreative dabei unterstützt, ihre Ideen vom Konzept bis zur ersten Demo zu entwickeln und als Open-Source-Prototypen zu veröffentlichen. Unser Ziel ist es, bestehende Strukturen und Narrative im Bereich der Innovation und Innovationsförderung aufzubrechen und dass mehr digitale Innovationen für die Gesellschaft entstehen. Um das zu erreichen, probieren wir laufend Neues aus und entwickeln das Programm weiter.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Änderungen im Bundestag: Open-Data-Gesetz wird besser</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-18-erfolg-odgesetz/</link>
      <pubDate>Thu, 18 May 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-18-erfolg-odgesetz/</guid>
      <description>Am Schluss geht es ganz schnell: In der Nacht zu Donnerstag wird der Bundestag voraussichtlich das neue Open-Data-Gesetz beschließen. Um 23:30 soll die &amp;ldquo;Änderung des E-Government-Gesetzes&amp;rdquo; als Teil eines Gesetzesmarathons verabschiedet werden.
Das Gesetz wird besser als zuletzt erwartet. Wie der Innenausschuss gestern in einer nicht-öffentlichen Sitzung ohne Anhörung von Sachverständigen beschlossen hat, fallen im Entwurf der Regierungsfraktionen einige restriktive Regelungen weg, die der Kabinettsentwurf noch vorgesehen hatte. Damit gehen CDU/CSU und SPD zumindest auf einige unserer Forderungen ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektstart Edulabs: Offene Bildung zusammen entwickeln</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-17-edulabs-offene-bildung/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 11:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-17-edulabs-offene-bildung/</guid>
      <description>Nach ersten Planungstreffen startet unser Bildungsprojekt edulabs nun mit monatlichen Public Calls (Mi. 17.5., 17:00). In den letzten Wochen ist bereits viel geschehen: Es gibt erste Kooperationen, eine vorläufige Website und vor allem: Das edulab Berlin hat bereits einen Raum.
Was sind die edulabs und was haben wir vor?
Wir organisieren regelmäßige Workshops und Treffen in den Regionen Berlin, Baden-Württemberg und NRW. Ziel ist es, mit digital gestützten Methoden offene Bildung voranzubringen, um eine Kultur der Partizipation in Schulen zu stärken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A gentle introduction to Wikidata - für Kulturinstitutionen</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-17-wikidata-f%C3%BCr-openglam/</link>
      <pubDate>Wed, 17 May 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-17-wikidata-f%C3%BCr-openglam/</guid>
      <description>Gemeinsam mit der Servicestelle Digitalisierung Berlin (digiS) und Wikimedia Deutschland bieten wir am 09. Juni einen Workshop zu Wikidata und den Potenzialen für Kulturinstitutionen an. Die Teilnahme ist kostenlos.
Was ist Wikidata? Wikidata ist eine freie Wissensdatenbank, die von Mensch und Maschine gelesen und bearbeitet werden kann. Wikidata ist ein Speicher für strukturierte Daten und dient unter anderem dazu, Wikimedia Projekte wie die Wikipedia zu unterstützen. Die Idee hinter Wikidata ist es, den Wissensstand zu einer bestimmten Zeit und mit einer dafür ausgewiesenen Referenz wiederzugeben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</guid>
      <description>Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.
Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neu: Unser Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-08-berliner-transparenzgesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 08 May 2017 04:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-08-berliner-transparenzgesetz/</guid>
      <description>Im Berliner Koalitionsvertrag haben die Regierungsparteien vereinbart, das Berliner Informationsfreiheitsgesetz zu einem Transparenzgesetz weiterzuentwickeln. Ein konkreter Entwurf wird bislang jedoch nicht erarbeitet.
Das möchten wir ändern: Die Open Knowledge Foundation Deutschland hat gemeinsam mit zivilgesellschaftlichen Partnern einen Entwurf für ein Berliner Transparenzgesetz geschrieben. Es ist online zu finden auf berlin.transparenzgesetz.de und kann in den kommenden Wochen auf der Webseite von der Öffentlichkeit kommentiert werden.
Wir glauben, dass der Entwurf eine gute Grundlage ist, um den Zugang zu amtlichen Informationen moderner und umfassender zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Love out Loud: Smart und Rebel Cities, State of the Open und Geld für Open Source</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-07-republica/</link>
      <pubDate>Sun, 07 May 2017 05:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-07-republica/</guid>
      <description>Die re:publica geht wieder los! Vom 8. bis 10. Mai treffen sich in Berlin wieder Tausende Menschen und diskutieren über alle möglichen Digitalthemen. Wir sind wie jedes Jahr zahlreich vertreten. Zu diesen Gelegenheiten könnt ihr Mitglieder aus unserem Team treffen:
 Montag, 14 Uhr: Fork and Merge – Collaboration in Civic Tech - mit Chia-liang Kao &amp;amp; Julia Kloiber
 Montag, 16 Uhr: Smart and Rebel Cities - What&amp;rsquo;s On? - mit Christian Rickerts, Francesca Bria &amp;amp; Arne Semsrott</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wahlsalons 2017</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-27-wahlsalons/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-27-wahlsalons/</guid>
      <description>Dieses Jahr steht der Schwerpunkt von Code for Germany ganz im Zeichen von Wahlen, Politik und Demokratie
Wahlen und Technik Im Herbst diesen Jahres finden die 19. Bundestagswahlen statt. Zu diesem Anlass nehmen wir uns dieses Jahr das Thema Wahldaten und Wahlen als Schwerpunkt vor. Wir wollen nützliche und informative Tools rund um die Wahl entwickeln und mit Offenen Wahldaten arbeiten. Dafür organisieren wir die Wahlsalons in Berlin und Köln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Join The Story Hunt - Uncover the EU!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-26-join-the-story-hunt/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Apr 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-26-join-the-story-hunt/</guid>
      <description>&amp;lsquo;The Story Hunt: Uncover the EU&amp;rsquo; is a programme hosted by the Open Knowledge Foundation Germany&amp;rsquo;s teams of Datenschule, OpenBudgets, and SubsidyStories.eu. Together with journalists, analysts, non-profit organizations, developers and designers, we want to develop and apply the skills needed to hunt stories in financial data.
 The Story Hunt is split into two separate parts: a series of Workshops and an Expedition Weekend in Berlin.  The workshops are tailored to aspiring data journalists and non-profit organizations that are interested in improving their data-literacy skills.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sonnig bis regnerisch: Unsere Stellungnahme zum Wetterdienst-Gesetz</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-24-wettergesetz/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Apr 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-24-wettergesetz/</guid>
      <description>Der Entwurf der Bundesregierung zur Änderung des Wetterdienst-Gesetzes bietet nicht nur die Möglichkeit für Wetter-Wortspiele, sondern ist auch eine Chance auf mehr offene meteorologische Daten.
Als Sachverständige in der öffentlichen Anhörung des Verkehrsausschusses dazu werden wir am kommenden Mittwoch drei Themenbereiche ansprechen, die bisher im Entwurf noch nicht ausreichend geregelt sind: Die fehlende Verpflichtung zur vollständigen Veröffentlichung von Daten des Wetterdienstes, die ungenügende Form der Bereitstellung der Daten sowie freie Lizenzen der dazugehörigen Software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Making European Subsidy Data Open</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-24-making-eu-data-open/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-24-making-eu-data-open/</guid>
      <description>One month after releasing subsidystories.eu a joint project with Open Knowledge International, we have some great news to share. Due to the extensive outreach of our platform and the data quality report we published, new datasets have been directly sent to us by several administrations. We have recently added new data for Austria, the Netherlands, France and the United Kingdom. Furthermore, first Romanian data recently arrived and should be available in the near future.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Die OKF beim Personal Democracy Forum in Danzig</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-18-die-okf-beim-personal-democracy-forum/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-18-die-okf-beim-personal-democracy-forum/</guid>
      <description>Personal Democracy Forum in Danzig! Zwei Tage lang treffen sich hier zivilgesellschaftliche Organisationen aus Mittel- und Osteuropa, um über Transparenz, Meinungsfreiheit und Civic-Tech-Projekte in ihren Ländern zu sprechen. Wir aus den Teams OpenBudgets.eu und Datenschule waren dieses Jahr vor Ort und haben sowohl beim OpenContracting Workshop als auch bei unserer World Cafè Session fleißig mitdiskutiert.
 Beim OpenContracting Workshop:  Die Open Contracting Partnership hat als eintägiges Pre-Event zur Konferenz einen Workshop organisiert wo es um die zentrale Frage ging: Wie die öffentliche Vergabepraxis transparenter und effizienter gestaltet werden kann.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und es bewegt sich doch: Beim öffentlichen Nahverkehr</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</guid>
      <description>Seit dem Launch unserer Plattform rettedeinennahverkehr.de gibt es einige erfreuliche Entwicklungen:
Im Bundestag wurde das Thema vom Bundestagsabgeordneten Thomas Jarzombek auf die Tagesordnung gebracht:
{% youtube pmvkwoiFwHc?t=85&amp;amp; %}
Der Verkehrsverbund Rhein-Sieg (VRS) gibt nun seine Fahrplandaten als GTFS heraus. Auch der Aachener Verkehrsverbund (AVV) gibt Daten heraus - und lizenziert sie als &amp;lsquo;gemeinfrei&amp;rsquo;.
In Antworten auf RetteDeinenNahverkehr-Anfragen kündigte der Münchner MVV Planungen für ein eigenes Open-Data-Portal an - und auch der Hamburger HVV hat festgestellt, dass einzelne Verträge für die Datenbereitstellung zu aufwändig sind und wird die Daten in den kommenden Monaten öffnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Für Meinungsfreiheit - gegen das NetzDG</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-12-deklaration-mf/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 07:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-12-deklaration-mf/</guid>
      <description>Die Open Knowledge Foundation Deutschland unterstützt die &amp;ldquo;Deklaration für die Meinungsfreiheit&amp;rdquo;. In Reaktion auf die Verabschiedung des Netzwerkdurchsetzungsgesetzes (NetzDG) durch das Bundeskabinett am 5. April 2017 zeigen wir gemeinsam mit einer breiten Allianz von Wirtschaftsverbänden, netzpolitischen Vereinen, Bürgerrechtsorganisationen und Rechtsexperten, dass der Gesetzentwurf nicht dem Anspruch genügt, die Meinungsfreiheit adäquat zu wahren.
Wir sind der Auffassung, dass eine politische Gesamtstrategie notwendig ist, um das Aufkommen von Hassrede und absichtlichen Falschmeldungen im Netz einzudämmen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Digitale Politik in 8 Klicks!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-12-digitalmat/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Apr 2017 06:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-12-digitalmat/</guid>
      <description>Am 14. Mai wird in Nordrhein-Westfalen ein neuer Landtag gewählt. Was sind die jeweiligen Positionen der Parteien zu wichtigen digitalen Themen?
Mit dem Digital-O-Maten, den wir gemeinsam mit Wikimedia und weiteren netzpolitisch engagierten Organisationen entwickelt haben, können alle BesucherInnen erfahren, mit welcher Partei sie die größten Übereinstimmungen haben. Ein schneller Überblick in acht Klicks!
Zum Digital-O-Mat</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Data aus Sicht eines 14-Jährigen</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-05-open-data-aus-sicht/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Apr 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-05-open-data-aus-sicht/</guid>
      <description>Wer bin ich ?  Ich bin Miles, ich gehe zurzeit in die 9. Klasse auf der Anna-Essinger Gemeinschaftsschule in Berlin. Zurzeit mache ich ein zweiwöchiges Schülerpraktikum bei der Open Knowledge Foundation. Im Rahmen des Praktikums schreibe ich diesen Blog zum Thema Open Data und Medien.
 Open Data   Meine Sicht auf Open Data nach einer Woche Praktikum bei der Okf.
Ich denke, Open Data ist ziemlich wichtig und nützlich für die Gesellschaft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slovenia Ranks Highest in ESIF Data Quality Index by OpenBudgets.eu.</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-05-esif-data-quality-index/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Apr 2017 09:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-05-esif-data-quality-index/</guid>
      <description>Today, OpenBudgets.eu presents the European Structural Funds Data Quality Index.  Slovenia ranks highest, based on high data quality and high accessibility and usability of its portal. Denmark comes in second, they provide outstanding data quality in machine readable format, with the website being slightly harder to locate and access. Countries that have not published their 2014-2020 beneficiary data yet, were severely punished in the rankings. That is the case for Austria, Cyprus, Ireland and Spain, their websites are not up to date, no new data is included and hence none of the required EU variables are provided.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datensummit 2017 - Das Programm ist da!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-28-datensummit2017/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 12:45:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-28-datensummit2017/</guid>
      <description>Wir freuen uns schon sehr auf unseren Datensummit am 28. &amp;amp; 29. April in Berlin!
Inzwischen ist das Programm online zu finden - ein guter Mix aus Vorträgen, kleinen Pitches, Workshops und einer Abschlussparty.
Mit dabei an Tag 1 sind zum Beispiel: Vanessa Wormer von der Süddeutschen Zeitung, Zara Rahman von The Engine Room, Milena Marin von Amnesty International und Bardhyl Jashari von der Metamorphosis Foundation.
An Tag 2 wird es neben einem Barcamp unter anderem Workshops und Vorträge zu Feinstaubsensoren, Storytelling und Informationsfreiheit geben.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Open Government Partnership: Unsere Vorschläge für den Nationalen Aktionsplan</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-28-ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-28-ogp-zivilgesellschaftlichen-ideen/</guid>
      <description>Update 19.05.17
Für den Nationalen Aktionsplan Open Government Partnership wurden in den letzten Wochen 270 konkrete Ideen gesammelt. Die Ergebnisse dieser zivilgesellschaftlichen Ideensammlung wurden nun der Bundesregierung übergeben. Wir sind Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership, haben den Prozess koordiniert und werden weiterhin folgende Teilbereiche vorantreiben:
 Offene Daten Informationsfreiheit und Transparenz Offene Vergabe (Open Contract) Offene Entwicklungspolitik (Open Aid) Offene Ernährungspolitik und offene Landwirtschaftspolitik  Von der OKF und Community bearbeitete Themen sind außerdem Kompetenzaufbau und Qualifizierung, Energiepolitik und EITI, Offenes Parlament und OParl und Transport- und Verkehrspolitik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datenschule und BildungsCent e.V. launchen JedeSchule.de</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-15-jedeschule-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Mar 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-15-jedeschule-launch/</guid>
      <description>Schule ist weit mehr als nur Unterricht. Potenziale, Persönlichkeit und das Engagement für die Gesellschaft entwickeln sich vorwiegend außerhalb des Stundenplans. Doch gut zugängliche Informationen zu allen Schulen in Deutschland sind oft nur spärlich vorhanden. Die Datenschule der OKF DE und BildungsCent e.V. haben sich daher in den letzten vier Monaten intensiv mit Schuldaten beschäftigt.
Wie können Daten besser für die Öffentlichkeit aufbereitet werden, die Schulen an Behörden kommunizieren? Welche neuen Perspektiven eröffnen sich dadurch auf die Potenziale von Schulen als Orte gesellschaftlicher Entwicklung?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rette deinen Nahverkehr: Hilf mit, Fahrplandaten zu befreien</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</guid>
      <description>Deine Nahverkehrsapp nervt? Braucht zu lange zum Starten und du fragst dich, warum du in London eine bessere Auskunft bekommst als hier?
Dann ist es Zeit für rettedeinennahverkehr.de. Gemeinsam machen wir unsere Landrät*innen und Oberbürgermeister*innen darauf aufmerksam, dass sie in ihrem Verkehrsverbund tatsächlich etwas bewegen können - indem sie die Fahrplandaten als Open Data für alle bereitstellen.
Zugegeben – der öffentliche Nahverkehr hat noch viele andere Probleme. Er ist chronisch unterfinanziert, in kleinteilige Verbundgebiete zersplittert und hängt der technischen Entwicklung oft mehrere Jahre hinterher.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>New site SubsidyStories.eu shows where nearly 300bn of EU subsidies go across Europe</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-subsidystories-launch/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-subsidystories-launch/</guid>
      <description>Today, Open Knowledge Germany and Open Knowledge International launch SubsidyStories.eu: a database containing all recipients of EU Structural Funds, accounting for 292,9 Billion Euros of EU Subsidies.
The European Union allocates 44 % of its total 7-year budget through the European Structural Funds. Who received these funds - accounting for 347 Billion Euro from 2007 - 2013 and 477 Billion from 2014 - 2020 - could only be traced through regional and local websites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neu: FamilienLabore für bessere Vereinbarkeit von Familie und Beruf</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-familienlabore-gestartet/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-familienlabore-gestartet/</guid>
      <description>Die Gestaltung von Familienleben in Deutschland hat sich in den letzten Jahrzehnten enorm gewandelt. Patchwork-Familien, Mehr-Generationen-Häuser und Haushalte von Alleinerziehenden bringen ganz unterschiedliche Anforderungen mit sich. Eine der größten Herausforderungen ist und bleibt die Vereinbarkeit von Familie und Beruf. Oder anders gefragt: Ist es wirklich notwendig, jedes Mal drei Stunden im Wartezimmer eines Arztes sitzen zu müssen?
Wir denken: Das geht besser. Und haben in Zusammenarbeit mit dem Design Research Lab und dem Bundesministerium für Familien, Senioren, Frauen und Jugend die FamilienLabore konzipiert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Erstes deutsches Transparenzranking: Bund schneidet schlecht ab</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-02-ranking/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-02-ranking/</guid>
      <description>Am 2. März 2017 hat die Open Knowledge Foundation Deutschland das erste Transparenz-Ranking herausgegeben, das in Zusammenarbeit mit der Mehr Demokratie entstanden ist. Das Ergebnis der Untersuchung: In vielen Bundesländern wird den Bürger/innen der Zugang zu Behördeninformationen schwer oder sogar ganz unmöglich gemacht.
Oftmals müssen Behörden nur sehr begrenzt Auskunft geben, darunter die Landtage, Hochschulen und der Verfassungsschutz. Hinzu kommen teilweise abschreckend hohe Gebühren und lange Antwortfristen. Elf von 16 Bundesländern erhielten in der Bewertung deshalb weniger als die Hälfte der möglichen Punktzahl.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>International Open Data Day am 04. März</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-02-21-open-data-day/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-02-21-open-data-day/</guid>
      <description>Am 04. März laden Aktivistinnen auf der ganzen Welt zum International Open Data Day ein.
In über einhundert Städten werden Workshops, Hackathons und Events rund um Offene Daten von der Community organisiert und alle Interessierten sind eingeladen. Wie immer sind auch die Open Knowledge Labs vertreten, dieses Jahr mit beeindruckenden 20 Events in 19 Städten! Wir freuen uns sehr darüber, dieses Jahr so breit aufgestellt zu sein. Mit dabei sind gleich drei Neuzugänge, in Heidelberg, Erfurt und Schwerin - willkommen an Bord!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OKF DE sucht neue/n Geschäftsführer/in!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-02-21-okf-sucht-neue-geschaeftsfuehrung/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 08:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-02-21-okf-sucht-neue-geschaeftsfuehrung/</guid>
      <description>+++ Bewerbungsfrist um eine Woche auf 16. März verlängert! +++
Liebe Freundinnen und Freunde offener Daten,
um die positive Entwicklung der Arbeit der Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. fortzuführen, suchen wir spätestens zum 15. Juni 2017 eine/n neue/n Geschäftsführer/in (75%, ggf. aufstockbar) in Berlin.
Wer wir sind Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt und sich dem Aufbau einer digitalen Infrastruktur für die Zivilgesellschaft in Deutschland und Europa verschrieben hat.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wir sind dabei - Auftakt zum Aktionsplan für offenes Regierungs- und Verwaltungshandeln</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-02-20-akogp/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-02-20-akogp/</guid>
      <description>Wir waren letzten Freitag, den 17.02.2017 bei dem Auftaktworkshop für einen nationalen Aktionsplan Open Government Partnership (OGP) im Bundesinnenministerium und haben uns bereit erklärt die Arbeit in der Themengruppen Offene Daten sowie Informationsfreiheit und Transparenz zu leiten. Darüber hinaus tragen wir zu weiteren Themenfeldern bei. Eine Übersicht aller bisher vorgeschlagenen Themenfelder befindet sich hier.
Die OKF DE ist Teil des Arbeitskreis Open Government Partnership und koordiniert ihn. Der Arbeitskreis hat eine gemeinsame Pressemitteilung veröffentlicht, die wir hier darstellen:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Analyse des Open-Data-Gesetzes: Transparenz fliegt raus</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-02-15-analyse-odgesetz/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 16:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-02-15-analyse-odgesetz/</guid>
      <description>Der Prozess läuft: In den nächsten Wochen wird das Open-Data-Gesetz an den Bundestag geleitet. Dann werden die Parlamentarier die Möglichkeit bekommen, den bisherigen Entwurf zu diskutieren. Dabei wird es vor allem darum gehen, welche Daten von dem Entwurf erfasst werden müssen - und welche nicht veröffentlicht werden sollen.
Die Bundesregierung hat ihre Interessen bereits ins Gesetz eingebracht. Nachdem das Innenministerium einen ersten Entwurf für das Dokument vorgelegt hatte, haben die anderen Ministerien den Gesetzestext an einigen Stellen deutlich abgeschwächt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das Transparenzregister kommt - wird es wirklich transparent?</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-02-14-transparenzregister/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Feb 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-02-14-transparenzregister/</guid>
      <description>Morgen entscheidet das Bundeskabinett über das Transparenzregister. Die Regierung macht damit einen entscheidenden Schritt im Kampf gegen Korruption und Steuerhinterziehung: Nach einer Richtlinie der Europäischen Union wird das Register die wirtschaftlichen Eigentümer aller Unternehmen und Stiftungen in Deutschland auflisten.
Ob das Register wirksam ist, hängt allerdings entscheidend von der Offenheit der Daten ab: Anders als ursprünglich vorgesehen plant das Finanzministerium, die Daten der Eigentümer nur Personen mit “berechtigtem Interesse” zugänglich zu machen und alle Menschen zu protokollieren, die auf die Daten zugreifen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das OK Lab Hamburg lädt ein zum Forum Offene Stadt am 03. März</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-02-08-forum-offene-stadt-hamburg/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Feb 2017 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-02-08-forum-offene-stadt-hamburg/</guid>
      <description>Das OK Lab Hamburg lädt am 03. März zusammen mit der Open Knowledge Foundation und der Körber-Stiftung zum Forum Offene Stadt, um digitale Lösungen für mehr Teilhabe in der Stadt des 21. Jahrhunderts vorzustellen. Eingeladen sind sowohl interessierte Bürgerinnen, welche diese Anwendungen nutzen können, als auch Mitarbeiter aus den Verwaltungen deren Offene Daten dafür genutzt werden.
Was ist das “FORUM Offene Stadt”?  Ein eintägiges Forum mit Showroom-Charakter. Unterhaltsame 15 Minuten Talks im KörberForum in Hamburg begleiten durch den Tag.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Freies Wissen in der Wikipedia</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-01-30-editathon/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2017 13:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-01-30-editathon/</guid>
      <description>Du interessiert dich für Open Everything? Open Data, Open Government, offene Kulturdaten, Informationsfreiheit und weitere? Dann komm zu unserem Editathon am 18. Februar, um diese Themen in der Wikipedia besser darzustellen!
Wer kann dabei sein? Jede und jeder, der/die sich gerne mit diesen Themen beschäftigt und diese gerne zur Verbesserung der Wikipedia einbauen würde. So können wir beispielsweise Ergebnisse von Open Data Projekten als Belege in der Wikipedia anführen, um diese noch fundierter zu gestalten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neues Open-Data-Gesetz: Zu schwach, zu schwammig, zu spät</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-01-26-odgesetz-pm/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2017 07:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-01-26-odgesetz-pm/</guid>
      <description>Berlin, 26.01.2017 - Das Bundeskabinett hat gestern das Open-Data-Gesetz beschlossen, das zu einer Offenlegung von Daten im Bestand der Bundesbehörden führen soll. Der Gesetzentwurf ist aber unausgegoren: Anstatt in der Debatte um falsche Medienberichterstattung (“Fake News”) auf die verpflichtende Veröffentlichung harter Fakten zu setzen, hat sich die Bundesregierung auf einen Minimalkonsens geeinigt. Viele Behörden werden kaum neue Daten veröffentlichen.
Arne Semsrott, Projektleiter Open Knowledge Foundation: “Das Gesetz droht zum ineffektiven Bürokratiemonster zu werden.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projektassistenz für Edulabs (50%)</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-01-23-ausschreibung-edulabs/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-01-23-ausschreibung-edulabs/</guid>
      <description>Wie lässt sich Bildung mit digital gestützten Methoden gestalten? Die Open Knowledge Foundation Deutschland (OKF DE) ist ein gemeinnütziger Verein, der sich für offene Daten und freies Wissen einsetzt. Mit unserem Projekt Education Labs (edulabs) engagieren wir uns für den Aufbau von Kompetenzen zur Erstellung, Nutzung und Verbreitung von Open Educational Resources (OER).
edulabs sind lokale Gruppen aus Menschen, die ihre didaktischen, technischen und gestalterischen Fähigkeiten dazu nutzen, um zusammen innovative und nachnutzbare Bildungsmaterialien zu entwickeln.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2030Watch sucht Verstärkung!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-01-23-verstaerkung-2030watch/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-01-23-verstaerkung-2030watch/</guid>
      <description>Im September 2015 haben die Vereinten Nationen siebzehn globale Nachhaltigkeitsziele verabschiedet, die bis 2030 erreicht sein sollen. Auch die Bundesregierung und alle OECD Staaten haben sich zur Umsetzung dieser Agenda verpflichtet. Damit es nicht bei leeren Versprechen bleibt, hat die Open Knowledge Foundation Deutschland 2030Watch, ein datenbasiertes Monitoringtool, entwickelt, um die Erreichung der siebzehn globalen Nachhaltigkeitsziele (Sustainable Development Goals - SDGs) zu messen. Bereits jetzt gibt es national und international bereit ein großes Interesse an 2030Watch und das positive Feedback von Basisgruppen, Lobbyorganisationen und Parlamentariern zeigt, dass wir mit 2030Watch einen echten Mehrwert leisten können.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pressemitteilung statt Offenheit: Open Government ist mehr als nur Open Data</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-01-19-bmvi-wetterdaten/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2017 14:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-01-19-bmvi-wetterdaten/</guid>
      <description>Das Bundesverkehrsministerium (BMVI) hat gestern mitgeteilt, dass es amtliche Wetterdaten des Deutschen Wetterdienstes zur gebührenfreien Nutzung für die Öffentlichkeit freigeben will. Minister Dobrindt freut sich laut Mitteilung, dass ein “einzigartiger Datenschatz” geöffnet werde. Anscheinend hat das Bundeskabinett gestern einem Entwurf für die Änderung des DWD-Gesetzes zugestimmt.
Heißt das, dass das BMVI jetzt im Wetter-Bereich auf Open Data setzt? Das wären großartige Neuigkeiten für die Wirtschaft sowie für die Open-Data-Community und außerdem ein klares Signal für eine bürgerfreundliche und offene Verwaltung!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>33c3: Unsere Highlights</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-01-09-33c3-highlights/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2017 18:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-01-09-33c3-highlights/</guid>
      <description>Wir erholen uns gerade noch ein wenig vom #33c3, an dem wir in fast voller Teamstärke teilgenommen haben.
Neben Workshops zu den Themen Open-Data-Gesetz, offenen Fahrplandaten, OParl, EITI und Open Science haben wir auf dem Kongress einige Talks gehalten:
Von Alpakas, Hasenbären und Einhörnern – Über Anerkennungskultur 
Wie Wertschätzung in (Tech-)Communities gelingen kann - Wie würdigen verschiedene Tech-Communities das ehrenamtliche Engagement ihrer Mitglieder? Wie lassen sich gewünschte Lernprozesse verstärken?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unsere Stellungnahme zum Entwurf fürs Open-Data-Gesetz</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-01-04-odgesetz-stellungnahme/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-01-04-odgesetz-stellungnahme/</guid>
      <description>Wir haben gegenüber dem Bundesinnenministerium eine Stellungnahme für den ersten Entwurf für ein Open-Data-Gesetz aka Änderung des E-Government-Gesetzes abgegeben.
Der Entwurf enthält einige begrüßenswerte Regelungen, geht aber in vielen Bereichen nicht weit genug. Daher setzen wir uns für eine weitere Anpassung des Gesetzes im weiteren Gesetzgebungsprozess ein.
Zur vollständigen Stellungnahme (pdf)
Die Stellungnahme im Volltext:
Stellungnahme der Open Knowledge Foundation Deutschland zum Entwurf eines Gesetzes zur Änderung des E-Government-Gesetzes (Stand des Entwurfs: 15.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anmeldung gestartet: Bits &amp; Bäume – Die Konferenz für Digitalisierung, Tech und Nachhaltigkeit</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-10-04-anmeldung-bits-und-baeume/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-10-04-anmeldung-bits-und-baeume/</guid>
      <description>Welche Rolle spielt Nachhaltigkeit für Tech-Communities? Welche ökologischen Chancen stecken in digitalen Anwendungen für Klima- und Ressourcenschutz? Und wie kann Digitalisierung zur nachhaltigen Transformation der Gesellschaft beitragen? Und wie kann die digitale Gesellschaft demokratisch, nachhaltig und gerecht gestaltet werden?
Bislang agieren Umwelt-Aktivist/innen und digitale Menschenrechtler/innen oft nebeneinander. Beide Communities bieten Lösungsansätze und Ideen für ihre eigenen Themen. Beide wollen die Welt verstehen, aber vor allem aktiv gestalten. Eine demokratische und ökologisch wie sozial nachhaltige Gesellschaft kann aber nur gemeinsam gelingen – dafür müssen wir zusammenkommen, voneinander lernen, die Gemeinsamkeiten und Potentiale erkennen und diese mit neuer Wucht umsetzen!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essen gehen</title>
      <link>http://example.org/themen/essen/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/themen/essen/</guid>
      <description>Am besten Kuchen und Eis</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Finanztransparenz: Informationsfreiheit bleibt ein Problem</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-22-finanztransparenz/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-22-finanztransparenz/</guid>
      <description>Auf OffenerHaushalt.de können Bürger die Verwendung von Steuergeldern transparent nachvollziehen. Das Open-Source Projekt ermöglicht der Zivilgesellschaft Haushaltsdaten selbständig zu visualisieren und für öffentliche Rechenschaftslegung zu nutzen.
Die Plattform wurden in der ersten Wochen bereits zahlreich genutzt und zwölf weitere kommunale Haushalte wurden hinzugefügt. Insbesondere in Nordrhein-Westfalen ist das Interesse groß. Hier stellen bereits 7 Kommunen ihre Haushalte transparent dar. Mit Bonn, Kiel, Nürnberg und Frankfurt sind auch einige Großstädte mit einem jährlichen Budget über einer Milliarde Euro vertreten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mein Praktikum bei den Demokratielaboren</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-03-08-praktikum-linus-okf-demokratielabore/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-03-08-praktikum-linus-okf-demokratielabore/</guid>
      <description>Ich bin Linus. Ich bin 14 Jahre alt und gehe in die 9. Klasse. Ich besuche eine Gemeinschaftsschule in Berlin, und mache zurzeit mein dreiwöchiges Praktikum bei den Demokratielaboren der Open Knowledge Foundation. Während des Praktikums schreibe ich diesen Blogpost über die Demokratielabore und meine Aufgaben dort.
Was sind die Demokratielabore? Die Demokratielabore sind ein Projekt der Open Knowledge Foundation, die das Internet für die Jugendlichen (12 bis 21) als positiven Gestaltungsraum zurückerobern wollen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ODINE - Open Data Incubator for Europe erfolgreich abgeschlossen!</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-09-31-odine-open-data-incubator-for-europe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-09-31-odine-open-data-incubator-for-europe/</guid>
      <description>ODINE, das mit Abstand beste und startup- &amp;amp; SME-freundlichste Programm von H2020, ging erfolgreich zu Ende. Insgesamt gab es 5.4 Millionen Euro für 57 Open Data Projekte und Firmen in 18 Ländern.
Für Deutschland bedeutete dies mehr als 1 Mio. Euro im Bereich Open Data von Februar 2015 bis Juli 2017. Das aktuelle Nachfolge Program ist Datapitch und im Frühjahr 2018 soll es zu einem weiteren Open Data Funding Programme kommen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One week of OpenSchufa - we crack the Schufa!</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-02-22-1-week-openschufa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-02-22-1-week-openschufa/</guid>
      <description>Last week we launched our newest project OpenSCHUFA together with AlgorithmWatch.
Inspired by OKF Finland and the „mydata“ project, OpenSCHUFA is the first mydata project by the Open Knowledge Foundation Germany.
Over the last 7 days, the campaign generated Germany-wide media attention (see press listing) and already over 8.000 individual Schufa data request (30.000 personal data requests in total).
Congrats to selbstauskunft.net for serving 1 million personal data requests!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Thema wetter</title>
      <link>http://example.org/themen/wetter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/themen/wetter/</guid>
      <description>Wetter ist wichtig</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Profil</title>
      <link>http://example.org/profil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/profil/</guid>
      <description>Wir zeigen das demokratische Potential von Technologie Duis id tellus facilisis, iaculis ipsum id, scelerisque lacus. Aliquam erat volutpat. Donec ultricies metus vitae erat rutrum, vitae venenatis nisl ultrices. Aliquam fermentum urna nunc, eu venenatis elit elementum at. Etiam rhoncus risus id volutpat rutrum.
Wir setzen uns für offenes Wissen ein Cras quis purus vitae turpis rutrum dignissim nec ac ligula. Etiam bibendum, eros elementum vestibulum porttitor, metus eros condimentum massa, vitae tempor tellus quam eu massa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unser Team</title>
      <link>http://example.org/team/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/team/</guid>
      <description>This is `content/team.html`</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>