<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparency on Technical Demo</title>
    <link>http://example.org/tags/transparency/</link>
    <description>Recent content in Transparency on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/transparency/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Policy advocacy with a twist</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/</guid>
      <description>At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organization that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EITI-Woche in Berlin</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/</guid>
      <description>Diese Woche findet in Berlin das internationale Board-Meeting von EITI statt.
EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor. Mehr Infos gibt es hier. D-EITI publizierte 2017 seinen ersten Bericht.
Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:
Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; 
mit Publish What You Pay, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, openoil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Das war der Datensummit ‘17 – Das Community-Festival der OKF</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</link>
      <pubDate>Thu, 11 May 2017 15:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-05-11-daswardatensummit/</guid>
      <description>Nach vier Monaten Vorbereitung auf Hochtouren und zwei Tagen geballtem Input zu Open Data, Civic Tech und Data Literacy haben wir ausgeschlafen und lassen Revue passieren: den Datensummit ‘17 – unser erstes zweitägiges Festival, das vom Bundesministerium für Verkehr und digitale Infrastruktur gefördert wurde.
Rund 280 Teilnehmerinnen durften wir am ersten Tag im Erich-Klausener-Saal des BMVIs begrüßen und müssen zugeben, dass wir mit unseren pinken Programmflyern, bunten Armbändern und zehn Kästen Club Mate eine nicht alltägliche Veranstaltung für ein Ministerium organisiert haben.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>