<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Open Transport on Technical Demo</title>
    <link>http://example.org/tags/open-transport/</link>
    <description>Recent content in Open Transport on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Apr 2017 12:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/open-transport/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Und es bewegt sich doch: Beim öffentlichen Nahverkehr</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</guid>
      <description>Seit dem Launch unserer Plattform rettedeinennahverkehr.de gibt es einige erfreuliche Entwicklungen:
Im Bundestag wurde das Thema vom Bundestagsabgeordneten Thomas Jarzombek auf die Tagesordnung gebracht:
{% youtube pmvkwoiFwHc?t=85&amp;amp; %}
Der Verkehrsverbund Rhein-Sieg (VRS) gibt nun seine Fahrplandaten als GTFS heraus. Auch der Aachener Verkehrsverbund (AVV) gibt Daten heraus - und lizenziert sie als &amp;lsquo;gemeinfrei&amp;rsquo;.
In Antworten auf RetteDeinenNahverkehr-Anfragen kündigte der Münchner MVV Planungen für ein eigenes Open-Data-Portal an - und auch der Hamburger HVV hat festgestellt, dass einzelne Verträge für die Datenbereitstellung zu aufwändig sind und wird die Daten in den kommenden Monaten öffnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rette deinen Nahverkehr: Hilf mit, Fahrplandaten zu befreien</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</guid>
      <description>Deine Nahverkehrsapp nervt? Braucht zu lange zum Starten und du fragst dich, warum du in London eine bessere Auskunft bekommst als hier?
Dann ist es Zeit für rettedeinennahverkehr.de. Gemeinsam machen wir unsere Landrät*innen und Oberbürgermeister*innen darauf aufmerksam, dass sie in ihrem Verkehrsverbund tatsächlich etwas bewegen können - indem sie die Fahrplandaten als Open Data für alle bereitstellen.
Zugegeben – der öffentliche Nahverkehr hat noch viele andere Probleme. Er ist chronisch unterfinanziert, in kleinteilige Verbundgebiete zersplittert und hängt der technischen Entwicklung oft mehrere Jahre hinterher.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>