<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog on Technical Demo</title>
  <link rel="self" href="http://example.org/blog/"/>
  <updated>2018-10-04T00:00:00+0000</updated>
  <author>
    <name>YOUR NAME HERE</name>
    <email>YOUR EMAIL ADDRESS</email>
    <uri>DEFINITIVE URI OF YOUR WEB SITE</uri>
  </author>
  <id>http://example.org/blog/</id>
  
  <entry>
    <title>Ausschreibung Jugend hackt Labs – Wir suchen regionale Partner-Organisationen!</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-10-04-labausschreibung-jugend-hackt/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-10-04-labausschreibung-jugend-hackt/</id>
    <published>2018-10-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-10-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Seit 2013 wird Jugend hackt vom Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) und mediale pfade.org - Verein für Medienbildung e.V. veranstaltet. Jugend hackt ist ein Programm zur Förderung des Programmiernachwuchses im deutschsprachigen Raum mit gesellschaftspolitischen Fokus. Damit begegnet Jugend hackt zwei Herausforderungen: Erstens der sozialen Benachteiligung im Sinne einer Vereinzelung von Jugendlichen mit hohem Technikinteresse. Denn gerade die hohe Technikbegeisterung und die Zeit vor dem Computer verschiebt die engsten sozialen Kontakte häufig weg von der nächsten Umgebung hin zu ebenfalls technikaffinen Jugendlichen, die im ländlichen Raum seltener anzutreffen sind und deswegen Online stattfinden.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OParl 1.1: Neue Version des Standards - und viel Aktivität</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-09-15-oparl-1-1-politik-bei-uns/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-09-15-oparl-1-1-politik-bei-uns/</id>
    <published>2018-09-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-09-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Vor zwei Jahren haben wir mit der offenen Schnittstelle OParl 1.0 den ersten großen Schritt zur Transparenz kommunaler Beschlüsse gemacht. Seitdem ist viel passiert: * Die vier größten Ratsinformationssystem-Hersteller haben ein OParl-Modul für ihre Software entwickelt, sodass Kommunen OParl ganz einfach in ihre bestehende Software integrieren können. * Ca. 30 Kommunen haben eine offizielle OParl-Schnittstelle, in etlichen weiteren Kommunen ist das OParl-Modul zur Zeit in Einrichtung. Zuletzt dazugekommen sind Aachen und der Kreis Viersen.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Rückblick: Open Government Global Summit 2018</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-08-08-ogp-georgia/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-08-08-ogp-georgia/</id>
    <published>2018-08-07T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-08-07T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Beim „5. Open Government Global Summit 2018“ der Open Government Partnership (OGP) in Tiflis tauschten sich vom 17. bis 19. Juli etwa 2000 Teilnehmer aus Regierung, Verwaltung und Zivilgesellschaft aus über 75 Ländern aus.
Die Schwerpunkte der diesjährigen Konferenz lagen auf Korruptionsbekämpfung, bürgerlichem Engagement und der Bereitstellung öffentlicher Dienstleistungen. Die dreitägige Konferenz bot am ersten Tag getrennte Veranstaltungen für die Zivilgesellschaft und Regierungsvertreterinnen, darauf folgten zwei Tage gemeinsamer Summit.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Policy advocacy with a twist</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-07-17-policy-advocacy-with-a-twist/</id>
    <published>2018-07-17T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-07-17T00:00:00+0000</updated>
    <summary>At the Open Knowledge Foundation Deutschland we’ve been advocating for rules and regulation that open up closed systems and processes in areas such as data governance, financial transparency and algorithmic accountability. However, as a small organization that largely runs on project grants and individual donations, we don’t have the resources to run large-scale advocacy campaigns. The key to success for us has been to rely on a combination of law, tech and crowd to address some of the most important policy issues in our field.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PSI Directive - joint effort by OKF and friends</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-07-13-psi-directive-joint-effort/</id>
    <published>2018-07-13T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-07-13T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Updates: 25.08.18 Stellungnahme zur PSI Richtlinie
A short update on the PSI directive (the proposal for a DIRECTIVE OF THE EUROPEAN PARLIAMENT AND OF THE COUNCIL on the re-use of public sector information (recast). Today the joint Open Knowledge comment for the PSI directive recast was submitted.
Thanks to Open Knowledge International, OK Finnland and OK Austria for the combined effort.
More background information and a rough timeline of the next steps:</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OpenSCHUFA: Zwischenbilanz der Datenspende - noch immer gerne Daten spenden!</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-07-06-openschufa-zwischenbilanz/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-07-06-openschufa-zwischenbilanz/</id>
    <published>2018-07-06T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-07-06T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Liebe Unterstützerinnen und Unterstützer,
die Datenspende von OpenSCHUFA läuft jetzt seit sieben Wochen. Wir wollen Euch ein Update zum Fortschritt des Projekts geben, aber auch zu den Herausforderungen:
Was haben wir bisher erreicht? Mehr als 2.300 Menschen haben ihre Selbstauskunft über www.openschufa.de gespendet. Das Thema Scoring und die Geschäftspraktiken SCHUFA waren Gegenstand einer kritischen Berichterstattung und werden von einer breiten Öffentlichkeit debattiert.
Beteiligung an der Datenspende niedriger als erhofft Von den mehr als 26.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>EITI-Woche in Berlin</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-06-25-eiti-woche-in-berlin/</id>
    <published>2018-06-25T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-25T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Diese Woche findet in Berlin das internationale Board-Meeting von EITI statt.
EITI steht für Extractive Industry Transparency Initiative und bemüht sich um die Offenlegung der Zahlungsströme im Rohstoffsektor. Mehr Infos gibt es hier. D-EITI publizierte 2017 seinen ersten Bericht.
Im Rahmen des Board-Meetings gibt es folgende Veranstaltung von der bzw. für die Zivilgesellschaft:
Dienstag 26. Juni &amp;ldquo;Workshop on resource governance, transparency and climate change&amp;rdquo; 
mit Publish What You Pay, Global Witness, Heinrich Böll Foundation, openoil.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>make.city &amp; citylab.berlin: Einladung zu Rundgang &amp; Diskussion am 17. Juni</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-06-14-make-city-citylab-berlin/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-06-14-make-city-citylab-berlin/</id>
    <published>2018-06-14T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-14T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Unser Konzept für ein citylab.berlin als Digitalzentrum, Labor und Experimentierfeld in Berlin findet regen Anklang. Am kommenden Sonntag gibt es im Rahmen von makecity.berlin kurzfristig einen Rundgang mit anschliessender Projektpräsentation- und Diskussionsveranstaltung.
Alle interessierten BürgerInnen und Initiativen sind herzlich eingeladen! Die Gemeinschaftsstiftung Berlin Tempelhof, fixmyberlin, der THF-Beirat und die Open Knowledge Foundation freuen sich auf euer Kommen!
Ablauf:
11.00 - 12.00 Uhr Rundgang: H2rund, H2lang (Geschosse über dem Kindergarten), grüner Innenhof, Kantine und Kapelle, Innenhof Zollgarage, Räume um die Zollgarage und Endpunkt Zollgarage.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Transparenzregister? Diesmal bitte transparent</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-06-12-transparenz-register/</id>
    <published>2018-06-12T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-12T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Geldwäsche, Steuerflucht und krumme Deals werden durch komplexe Firmengeflechte getarnt. Ein Transparenzregister ermöglicht Recherchen für JournalistInnen, BürgerInnen und GeschäftspartnerInnen. Die Daten sollten öffentlich und kostenlos zugänglich sein.
Deutschland gilt nach wie vor als Geldwäscheparadies. Die Bundesrepublik sei „ein sicherer Hafen für die gestohlenen Reichtümer von Diktatoren, Steuerfluchtgelder und Mafiavermögen aus aller Welt“, sagt das Netzwerk Steuergerechtigkeit, ein Verbund von Nichtregierungsorganisationen. Im Schattenfinanzindex 2018 des Netzwerks belegt die Bundesrepublik den siebten Platz der attraktivsten Steueroasen weltweit.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Neuer Vorstand der Open Knowledge Foundation Deutschland gewählt</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-06-04-neuer-vorstand/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-06-04-neuer-vorstand/</id>
    <published>2018-06-04T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-04T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Auf der Mitgliederversammlung des Open Knowledge Foundation Deutschland e.V. (OKF) wurde am 2. Juni 2018 ein neuer Vorstand gewählt.
Neben den Mitgliedern des bisherigen Vorstands Claudia Schwegmann, Lucy Chambers, Kristina Klein (Kassenwartin), Andreas Pawelke und Daniel Dietrich, stellte sich Jana Wichmann als neues Vorstandsmitglied erfolgreich zur Wahl. Jana ist Expertin für nutzerzentriertes Design und Strategic Foresight Projekte sowie für die Entwicklung von Innovationsprozessen und wird mit ihrer Erfahrung insbesondere die strategische Arbeit der OKF bereichern.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Berlin Doppelhaushalt 2018/2019 im neuem Design und mit erweiterten Funktionen</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-06-01-ohh-berlin/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-06-01-ohh-berlin/</id>
    <published>2018-06-01T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-06-01T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Der Berliner Senatsverwaltung hat die neue Haushaltsvisualisierung des Landes Berlins veröffentlicht. Das Land Berlin ist damit das erste Bundesland, das seine Haushaltsdaten auf diese umfassende Weise für Bürger*innen leicht verständlich darstellt. Die Visualisierung ist ein gemeinsames Projekt des Teams Offener Haushalt der Open Knowledge Foundation Deutschland und der Berliner Senatsverwaltung für Finanzen.
Die Bürger*innen können im Kachel-Diagramm über einen Soll-Ist-Vergleichen auswerten wofür Berlin seine Gelder in Höhe von 28,6 Milliarden Euro ausgibt.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Open Knowledge Foundation beim Deutschen Stiftungstag 2018</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-05-22-okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-05-22-okfde-beim-deutschen-stiftungstag-2018/</id>
    <published>2018-05-24T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-05-24T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Der Deutsche Stiftungstag wird jedes Jahr vom Verband Deutscher Stiftungen als Informations- und Vernetzungsangebot für seine Mitglieder organisiert. Die diesjährige Ausgabe fand unter dem Motto Update! - Stiftungen und Digitalisierung vom 16. - 18. Mai in Nürnberg statt.
Drei von fünf Kategorien der diesjährigen Veranstaltung waren - #DST18_OffeneDaten - #DST18_Transparenz - #DST18_Partizipation
Also genau passend für uns! Aus eigener Erfahrung wissen wir, wie schwierig und mühsam das Vermitteln dieser Themen ist und wie lange die Umsetzung von Forderungen braucht.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OpenSchufa is live!</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live-english/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live-english/</id>
    <published>2018-05-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-05-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Let&amp;rsquo;s go! Today we launch the data donation platform for our crowdsourcing project OpenSCHUFA. At openschufa.de all people can upload the data they requested from the SCHUFA. We will then analyze them together with our partner AlgorithmWatch to crack the SCHUFA algorithm.
More than 20,000 people have already applied for their free self-disclosure since the beginning of our campaign via selbstauskunft.net/schufa.
DATA DONATION</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>OpenSchufa.de ist live - jetzt Daten spenden!</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-05-16-openschufa-live/</id>
    <published>2018-05-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-05-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Los geht&amp;rsquo;s! Heute launchen wir die Datenspende-Plattform für unser Crowdsourcing-Projekt OpenSCHUFA. Unter openschufa.de können alle Menschen die Daten, die sie bei der SCHUFA über sich angefragt haben, hochladen. Wir werden sie dann gemeinsam mit unserem Partner AlgorithmWatch analysieren, um den SCHUFA-Algorithmus zu knacken.
Bereits mehr als 20.000 Menschen haben seit Beginn unserer Kampagne über selbstauskunft.net/schufa ihre kostenlose Selbstauskunft beantragt.
Mehr über die OpenSCHUFA-Datenspende und die mangelnde Kontrolle der Auskunfteien berichten Spiegel Online und tagesschau.</summary>
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Stimme bei der Google Impact Challenge für Offener Haushalt ab!</title>
    <link rel="alternate" href="http://example.org/blog/2018/2018-05-18-ohh-gic/"/>
    <id>http://example.org/blog/2018/2018-05-18-ohh-gic/</id>
    <published>2018-05-16T00:00:00+0000</published>
    <updated>2018-05-16T00:00:00+0000</updated>
    <summary>Die Google Impact Challenge „Kleine Taten“ unterstützt kleine Projekte in ganz Deutschland. Hilf uns, 20.000€ für Offener Haushalt zu erhalten. Stimme hier ab!
„OffenerHaushalt.de“ Toolkit: Versteh die Zahlen deiner Stadt!
Über 31 Millionen Menschen engagieren sich ehrenamtlich in ganz Deutschland. Allerdings sank die Bürgerbeteiligung in den letzten Jahren auf kommunalpolitischer Ebene immens. Fehlende Beteiligungsmöglichkeiten infolge der Dominanz organisierter Interessen und der Komplexität politischer Prozesse sind ein Grund dafür. Hier setzen wir an!</summary>
  </entry>
  
</feed>
