<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nahverkehr on Technical Demo</title>
    <link>http://example.org/tags/nahverkehr/</link>
    <description>Recent content in Nahverkehr on Technical Demo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://example.org/tags/nahverkehr/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>EU-Vorschlag zur Überarbeitung der PSI-Richtlinie</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-04-26-eu-vorschlag-zur-%C3%BCberarbeitung-der-psi-richtlinie/</guid>
      <description>Die EU hat den Vorschlag zur Überarbeitung der Richtlinie über die Weiterverwendung von Informationen des öffentlichen Sektors (PSI-Richtlinie) veröffentlicht. Sie ist auch bekannt als Open Data-Richtline.
Die Überarbeitung ist ein Schritt in die richtige Richtung, aber geht nicht weit genug. Die notwendigen Hinweis auf Echtzeitdaten und die Ausweitung der Diskussion auf Versorgungs- und Verkehrsunternehmen sowie der öffentlich finanzierten Forschung ist begrüßenwert, jedoch fehlen die konkreten und zeitnahen Umsetzungsmaßnahmen.
Zum Beispiel wird der Verkehrssektor durch die delegierte Verordnung (EU) Nr.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zentrale Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste</title>
      <link>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-multimodale-reiseinformationsdienste/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2018/2018-01-31-multimodale-reiseinformationsdienste/</guid>
      <description>Am 31.01.18 fand im BMVI ein Dialogforum zur zentralen Bereitstellung EU-weiter multimodaler Reiseinformationsdienste statt. Hintergrund dafür ist die delegierte Verordnung (EU) Nr. 2017&amp;frasl;1926 welche am 10.11.2017 in Kraft getreten ist. Das Ziel dieser Verordnung ist die Verbesserung der Zugänglichkeit und des Austausches von Reise und Verkehrsdaten sowie derer Aktualisierung.
Dies betrifft Personenverkehrdienste im Luft-, Schienen- und Straßenverkehr, in der Binnenschifffahrt oder Kombinationen davon. Der Wirkungsbereich bezieht das gesamte Streckennetz einschließlich urbaner Knoten ein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Und es bewegt sich doch: Beim öffentlichen Nahverkehr</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 12:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-04-17-update-offene-nahverkehrsdaten/</guid>
      <description>Seit dem Launch unserer Plattform rettedeinennahverkehr.de gibt es einige erfreuliche Entwicklungen:
Im Bundestag wurde das Thema vom Bundestagsabgeordneten Thomas Jarzombek auf die Tagesordnung gebracht:
{% youtube pmvkwoiFwHc?t=85&amp;amp; %}
Der Verkehrsverbund Rhein-Sieg (VRS) gibt nun seine Fahrplandaten als GTFS heraus. Auch der Aachener Verkehrsverbund (AVV) gibt Daten heraus - und lizenziert sie als &amp;lsquo;gemeinfrei&amp;rsquo;.
In Antworten auf RetteDeinenNahverkehr-Anfragen kündigte der Münchner MVV Planungen für ein eigenes Open-Data-Portal an - und auch der Hamburger HVV hat festgestellt, dass einzelne Verträge für die Datenbereitstellung zu aufwändig sind und wird die Daten in den kommenden Monaten öffnen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rette deinen Nahverkehr: Hilf mit, Fahrplandaten zu befreien</title>
      <link>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Mar 2017 17:30:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/2017/2017-03-08-rettedeinennahverkehr/</guid>
      <description>Deine Nahverkehrsapp nervt? Braucht zu lange zum Starten und du fragst dich, warum du in London eine bessere Auskunft bekommst als hier?
Dann ist es Zeit für rettedeinennahverkehr.de. Gemeinsam machen wir unsere Landrät*innen und Oberbürgermeister*innen darauf aufmerksam, dass sie in ihrem Verkehrsverbund tatsächlich etwas bewegen können - indem sie die Fahrplandaten als Open Data für alle bereitstellen.
Zugegeben – der öffentliche Nahverkehr hat noch viele andere Probleme. Er ist chronisch unterfinanziert, in kleinteilige Verbundgebiete zersplittert und hängt der technischen Entwicklung oft mehrere Jahre hinterher.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>